<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>Bürgermeister-Schütte Grund- &amp; Mittelschule - Sport &amp; Gesundheit</title>
      <link>https://volksschule-partenkirchen.de</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>de</language>
      <atom:link href="https://volksschule-partenkirchen.de/categories/sport-gesundheit/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>Letztes Spiel für dieses Schuljahr</title>
          <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240625-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240625-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Bürgermeister-Schütte-Mittelschule zeigt bemerkenswerten Einsatz beim Regionalentscheid&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Am Freitag, den 10. Mai 2024, trat die Bürgermeister-Schütte-Mittelschule Partenkirchen beim Regionalentscheid des Wettbewerbs &amp;quot;Jugend trainiert für Olympia&amp;quot; im Fußball an. Die jungen Spielerinnen repräsenSerten den Landkreis Garmisch-Partenkirchen (GAP) und standen der etablierten MannschaW der Realschule Tegernseer Tal gegenüber, die mit herausragenden Vereinsspielerinnen antrat. Das Spiel fand am späten Vormittag auf dem Gröben Kunstrasenplatz statt.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Mit viel Ehrgeiz angereist!</title>
          <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240625/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240625/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Am Dienstag, den 30. April 2024, reiste die FußballmannschaA der Bürgermeister-Schütte-Mittelschule Partenkirchen voller Ehrgeiz zum Bezirksfinale von &amp;quot;Jugend trainiert für Olympia&amp;quot; nach Markt Schwaben. Als Vertreterin des Landkreises Garmisch-Partenkirchen trat die junge MannschaA gegen etablierte Teams wie die Gebrüder-Asam Mittelschule Ingolstadt, die Georg-Hummel-Mittelschule, die Mittelschule Fuchstal, die Mittelschule Waging am See und die Mittelschule Haag i.OB. an.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Beweg dich schlau-Aktionstag der Felix-Neureuther-Stiftung</title>
          <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240509-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240509-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Es ist uns an der Bürgermeister-Schütte-Schule ein großes Anliegen, Kinder dazu zu ermutigen, sich mehr zu bewegen, zu spielen und Sport zu treiben, und ihnen dabei Freude an der Bewegung zu vermitteln.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Tanzprojekt Hänsel und Gretel: Impressionen aus den Proben</title>
          <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240509-2/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240509-2/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Ein Blick hinter die Kulissen unseres aufregenden Tanzprojektes zum Märchen „Hänsel und Gretel“, das im Rahmen der diesjährigen Richard-Strauss-Tage stattfindet:&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Kinder für das Thema Gesundheit begeistern</title>
          <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240502/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240502/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Der Grundstein für ein gesundes Leben lässt sich bereits in jungen Jahren legen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Partenkirchner Schüler entdecken die Freude am Basketball</title>
          <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240325-2/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240325-2/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Trotz Niederlage im Kreisentscheid: Spaß am Spiel steht im Vordergrund&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Freude überwiegt</title>
          <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240307/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240307/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Endlich war es soweit. Die Buben und Mädchen der Bürgermeister-Schütte-
Mittelschule in der Wettkampfgruppe IV (Jg. 2011 und jünger) durften am
20.02.2024 ihren Kreisentscheid in Basketball austragen.
Mit der Bahn fuhren Sie nach Murnau. Und nach einem kurzen Fußmarsch
gelangten die Partenkirchner Schüler zur Schulturnhalle des Staffelsee-
gymnasiums.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Gesundes Klassenfrühstück der vierten Klassen gemeinsam mit der 6g</title>
          <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240227/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240227/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Jeweils am letzten Schultag vor den Ferien lud die aktuelle Klasse 6g unserer
Mittelschule die Schüler unserer diesjährigen vierten Klassen (pro Ferien jeweils eine
Klasse) zu einem gesunden Klassenfrühstück ein. Die Schüler wurden dafür
sensibilisiert, wie vielfältig und schmackhaft gesunde Ernährung ist. Dabei nutzten
die Viertklässler unserer Grundschule die Gelegenheit, in zwanglosen Gesprächen
Schüler aus unserer Mittelschule (und umgekehrt) näher kennenzulernen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Dabei sein ist alles!</title>
          <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240207/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240207/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Am Dienstag, den 09.01.2024, zeigte die Bürgermeister-Schütte-Mittelschule
Partenkirchen in der Wettkampfgruppe IV (Jg. 2011 und jünger) beim
Bezirksfinale von „Jugend trainiert für Olympia“ im Handball beachtliches
Engagement. Als Vertreter des Landkreises GAP trafen die Schülerinnen auf
etablierte Mannschaften aus Unterschleißheim, Erding, Prien und Gröbenzell in
der Schulsporthalle in Gröbenzell.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Sichtbares Plädoyer für den Schulsport</title>
          <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240115-2/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240115-2/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Garmisch-Partenkirchen – Florian Vollmer kennt die Unkenrufe: „Die Kinder bewegen sich nicht mehr, der Schulsport fällt sowieso immer aus.“ Er könnte noch ein paar aufzählen. Nur: „Das stimmt nicht“, betont der frühere Eishockeyprofi und jetzige Sportlehrer. Zumindest nicht an der Bürgermeister-Schütte-Schule im Ortsteil Partenkirchen. Dort machen sich Rektorin Stefanie Schmidt und die Fachlehrer stark für den Sport während der Schulzeit. „Er zählt bei uns definitiv etwas“, betont Schmidt. „Wir sind da sehr gut aufgestellt, haben aber auch die geeigneten Lehrkräfte dafür.“ Damit zielt sie nicht nur auf den Vollblutsportler Vollmer ab, sondern auch auf Dr. Anja Schalkhäuser-Riesch. Die ist im gesamten Schulamtsbezirk die Fachkraft für den Sportunterricht. Und sie hat in Partenkirchen schon einiges in Bewegung gesetzt.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Eislaufspaß am Mohrenplatz</title>
          <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240108/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240108/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Während der Advents- und Weihnachtszeit gibt es eine kleine Eisfläche am Mohrenplatz im
Zentrum von Garmisch.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Partenkirchner Schüler bezahlen Lehrgeld</title>
          <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231228-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231228-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Die handballbegeisterten Schüler der Mittelschule Partenkirchen maßen sich kürzlich beim Regionalentscheid von &amp;quot;Jugend trainiert für Olympia&amp;quot; im Handball. In der Altersklasse der Jungen (Jahrgang 2011 und jünger) traf die Bürgermeister-Schütte-Mittelschule dabei auf das Gymnasium aus Geretsried.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Jetzt auch Kooperation auf dem Eis!</title>
          <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231217/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231217/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Der SC Riessersee e. V. unterstützt das Eislauf-Projekt „Ice4fun“ der ersten Klassen im Schuljahr 2023&#x2F;2024. Der Verein stellt einen Trainer und bei Bedarf passendes Trainingsmaterial zur Verfü-gung.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Herzlichen Dank dem Verein!&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>SC Riessersee ehrt Vereinslegenden Tim Regan und Florian Vollmer</title>
          <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231031-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231031-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Der Eishockeyverein SC Riessersee hat im Rahmen des Heimspiels gegen EV Füssen zwei langjährige Spieler zu Vereinslegenden ernannt: Tim Regan und Florian Vollmer. Die beiden ehemaligen Mannschaftskapitäne haben in ihrer Karriere zusammen 1339 Spiele für den SC Riessersee absolviert.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Bis zum Ende gekämpft</title>
          <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230628/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230628/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Bürgermeister-Schütte-Mittelschule gewinnt Vizetitel&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Grünwald - Früh morgens klingelten bereits die Wecker. Immerhin wollte man früh da sein und hatte eine Anreise von 80 Kilometer vor sich. In Grünwald angekommen, hatten die Feldhockey-Mannschaft von der Bürgermeister-Schütte-Mittelschule genügend Zeit, um sich einzuspielen. Wichtig, ging es doch um die Oberbayerische Bezirksmeisterschaft im Rahmen von „Jugend trainiert für Olympia&amp;quot;.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>BIO-Mittagsmenüs für Kindergärten und Schulen</title>
          <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230613/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230613/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Der ALBRECHTHOF wurde im Rahmen der Initiative „30 für 30&amp;quot; vom Bayerischen Staatsministerium als Bio-Leuchtturmprojekt ausgezeichnet!&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Partenkirchner Mittelschule mit zwei Teams im Regionalentscheid vertreten</title>
          <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230420/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230420/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Am 13.04.2023 fuhren zwei Basketball-Teams der Bürgermeister-Schütte Schule nach Murnau, um am Staffelsee Gymnasium den Meister in der Region D (WM, GAP &amp;amp; Tölz) in den Wettkampfgruppen J III&#x2F;2 und J IV auszuspielen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Wir sind Sportgrundschule</title>
          <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-143/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-143/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Kinder zu mehr Bewegung, Spiel und Sport zu motivieren und ihnen Freude an der Bewegung zu vermitteln liegt den Lehrer*innen der Bürgermeister-Schütte Schule am Herzen.
2022 wurden wir vom Kultusministerium als Sportgrundschule ausgezeichnet. Unsere ersten Klassen haben deshalb jeweils eine Stunde mehr Sport pro Woche. Neben einem großen Spektrum an Sportmöglichkeiten (wie z.B. Schwimmen, Ballspiele, Leichtathletik, Wintersport, Tanz, Bewegungskünste, etc.) wird an unserer Grundschule „Voll in Form“ umgesetzt. Auch im Rahmen der „Flexiblen Förderung“ spielt Bewegung eine große Rolle. Bewegtes Lernen fördert die Konzentration und die kognitive Wahrnehmung und hat somit einen positiven Effekt auf den Lernerfolg. In der Pause haben die Schüler*innen die Möglichkeit, sich mit Sportgeräten des Präventionsprogramms „fit4future“ zu bewegen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Wintersportwoche</title>
          <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230327-7/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230327-7/</guid>
          <description>&lt;p&gt;In der Woche vom 13.-17. Februar fand die Wintersportwoche der Grund- und Mittelschule statt.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Sport</title>
          <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230327-8/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230327-8/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Im Zeitraum von Dezember bis März konnten die Kinder der Klasse 1b und 1d im Rahmen des Sportunterrichts gemeinsam mit ihren Sportlehrkräften Florian Vollmer und Anja Schalkhäuser-Riesch vielseitige Erfahrungen im Eislaufen sammeln. &lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>gute gesunde Schule – Auszeichung</title>
          <pubDate>Mon, 04 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-52/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-52/</guid>
          <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-52&#x2F;images&#x2F;gesundeSchule-Urkunde-724x1024.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Schulfrühstück</title>
          <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/schullebenseiten/schulfruehstueck/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/schullebenseiten/schulfruehstueck/</guid>
          <description>&lt;h1 id=&quot;fruhstucksinitiative-denkbar-r-der-bllv-kinderhilfe-e-v&quot;&gt;Frühstücksinitiative denkbar-R der BLLV-Kinderhilfe e.V.&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;h2 id=&quot;warum-gibt-es-das-schulfruhstuck&quot;&gt;Warum gibt es das Schulfrühstück?&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Gleichzeitig wird auch das Thema Gleichberechtigung in der Schule großgeschrieben. Denn es ist wichtig, dass alle Schüler die gleichen Chancen und Möglichkeiten haben, unabhängig von ihrem Geschlecht oder ihrer Herkunft.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Das gesunde Schulfrühstück an der Bürgermeister-Schütte Grund- und Mittelschule umfasst eine Vielzahl an gesunden Lebensmitteln wie Obst, Gemüse, Vollkornbrot und Milchprodukte. Auch auf den Zuckergehalt wird geachtet, denn zu viel Zucker kann zu Konzentrationsschwierigkeiten und Müdigkeit führen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Durch das gesunde Schulfrühstück sollen die Schüler nicht nur für eine gesunde Ernährung sensibilisiert werden, sondern auch für das Thema Gleichberechtigung. Denn nur wenn alle Schüler die gleichen Möglichkeiten haben, können sie ihr volles Potenzial entfalten und erfolgreich durchs Leben gehen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Insgesamt ist das gesunde Schulfrühstück an der Bürgermeister-Schütte Grund- und Mittelschule ein großartiges Beispiel dafür, wie Gesundheit und Gleichberechtigung in der Schule gefördert werden können. Wir sollten uns alle darum bemühen, unsere Gesundheit zu erhalten und gleichzeitig für mehr Gleichberechtigung zu kämpfen. Denn nur so können wir eine bessere Zukunft für uns alle schaffen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;wer-ist-dafur-verantwortlich&quot;&gt;Wer ist dafür verantwortlich?&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Dank der Frühstücksinitiative denkbar-R der BLLV-Kinderhilfe e.V. erhalten an der Schule Kinder, die zu Hause nicht frühstücken können, ein kostenloses gesundes Schulfrühstück. Unser&#x2F;e Frühstückslotse&#x2F;in ist jeden Morgen für unsere Kinder da und bereitet ein leckeres Frühstück zu. Die Kinder werden nicht nur mit wertvollen Nährstoffen versorgt, die ihnen helfen, sich zu konzentrieren und den Tag kraftvoll zu starten. Durch das Miteinander und die Fürsorge erfahren die Kinder auch Geborgenheit und ein Gemeinschaftsgefühl. Das gibt ihnen Sicherheit und stärkt ihr Selbstvertrauen. Die Kinder können sich untereinander austauschen. Die Frühstückslotsen sind dabei nicht nur Frühstückshelfer sondern wichtige Bezugspersonen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Gefördert wird das betreute Frühstück denkbar-R seit 2014 vom Bayerischen Staatsministerium für Familie, Arbeit und Soziales, beraten und unterstützt werden die Schulen durch die Initiative denkbar-R Schulfrühstück der BLLV-Kinderhilfe e.V.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Weitere Informationen zum Frühstücksprojekt denkbar-R finden Sie unter &lt;a href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.denkbar.bllv.de&#x2F;&quot;&gt;www.denkbar.bllv.de&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;div class=&quot;gallery runner&quot;&gt;
  
      &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;schullebenseiten&#x2F;schulfruehstueck&#x2F;images&#x2F;Logo_BLLV-Kinderhilfe_2019.png?ver=1743801867&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;volksschule-partenkirchen.de&amp;#x2F;processed_images&amp;#x2F;Logo_BLLV-Kinderhilfe_2019.37d9716fcff9d8e3.png?ver=1743801867&quot; data-title=&quot;&amp;#x2F;schullebenseiten&amp;#x2F;schulfruehstueck&amp;#x2F;images&amp;#x2F;Logo_BLLV-Kinderhilfe_2019.png&quot; data-description=&quot;&amp;#x2F;schullebenseiten&amp;#x2F;schulfruehstueck&amp;#x2F;images&amp;#x2F;Logo_BLLV-Kinderhilfe_2019.png&quot; &#x2F;&gt;
      &lt;&#x2F;a&gt;
      &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;schullebenseiten&#x2F;schulfruehstueck&#x2F;images&#x2F;bayrisches-staatsministerium.jpg?ver=1743801867&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;volksschule-partenkirchen.de&amp;#x2F;processed_images&amp;#x2F;bayrisches-staatsministerium.f21237ef9f11a217.jpg?ver=1743801867&quot; data-title=&quot;&amp;#x2F;schullebenseiten&amp;#x2F;schulfruehstueck&amp;#x2F;images&amp;#x2F;bayrisches-staatsministerium.jpg&quot; data-description=&quot;&amp;#x2F;schullebenseiten&amp;#x2F;schulfruehstueck&amp;#x2F;images&amp;#x2F;bayrisches-staatsministerium.jpg&quot; &#x2F;&gt;
      &lt;&#x2F;a&gt;
      &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;schullebenseiten&#x2F;schulfruehstueck&#x2F;images&#x2F;denkbar_R_logo_4c_trans_bay-Kopie.png?ver=1743801867&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;volksschule-partenkirchen.de&amp;#x2F;processed_images&amp;#x2F;denkbar_R_logo_4c_trans_bay-Kopie.3a5d97a851f24f06.png?ver=1743801867&quot; data-title=&quot;&amp;#x2F;schullebenseiten&amp;#x2F;schulfruehstueck&amp;#x2F;images&amp;#x2F;denkbar_R_logo_4c_trans_bay-Kopie.png&quot; data-description=&quot;&amp;#x2F;schullebenseiten&amp;#x2F;schulfruehstueck&amp;#x2F;images&amp;#x2F;denkbar_R_logo_4c_trans_bay-Kopie.png&quot; &#x2F;&gt;
      &lt;&#x2F;a&gt;
  &lt;&#x2F;div&gt;</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
