<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>Bürgermeister-Schütte-Grund &amp; Mittelschule - vorschulprojekt</title>
      <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>de</language>
      <atom:link href="https://neu.volksschule-partenkirchen.de/tags/vorschulprojekt/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Mon, 06 Sep 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>Fine mit der Mine Teil 12</title>
          <pubDate>Mon, 06 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-49/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-49/</guid>
          <description>&lt;h1 id=&quot;links-und-rechts&quot;&gt;„Links und rechts“&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;Hallo liebes Vorschulkind!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ich freue mich sehr, dass du heute wieder vorbeischaust. Ich hoffe, du genießt weiterhin deine Ferien und konntest schon viele schöne Dinge zusammen mit deiner Familie unternehmen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Bestimmt bist du mittlerweile auch schon ein richtiger Profi, was deinen Schulweg betrifft!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ich möchte dir heute erzählen, was ich in der letzten Woche erlebt habe. Du weißt ja, dass ich zusammen mit Finn und Lena gerade viel unterwegs bin. Und in der letzten Woche haben wir einen tollen Ausflug gemacht. Zusammen mit ihren Eltern sind wir gewandert und haben ganz viele verschiedene Vögel beobachten können. Das hat einen riesigen Spaß gemacht. Natürlich haben wir noch viele andere spannende Dinge sehen können. Da waren Käfer, Raupen, schöne Schmetterlinge, bunte Blumen und tolle Steine. Gemeinsam haben wir alles genau beobachtet. Aber manchmal war ich leider etwas zu langsam und konnte den schönen gelben Schmetterling nicht sehen, den Lena entdeckt hat. Weißt du auch warum? Lena hat gerufen „Schaut mal schnell dort, links neben der Tanne!“ Aber ich habe nicht auf die linke Seite geschaut, sondern auf die rechte Seite. Da habe ich den schönen Schmetterling dann natürlich nicht mehr gesehen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Naja, aber ab dem Zeitpunkt habe ich mir dann etwas ausgedacht. Ich habe gesehen, dass Lena an ihrer rechten Hand ein tolles Armband trägt. Sie hat mir dann erzählt, dass sie sich so immer gut merken kann, welche ihre linke und welche die rechte Hand ist. Das fand ich klasse. Ich habe dann einfach mein Ersatz-Haarband, das ich dabei hatte, an meinen rechten Schuh gebunden. So konnte ich es mir dann auch gut merken.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Weißt du schon, wo rechts und wo links ist? Falls du es dir auch noch nicht immer merken kannst, bastle doch auch zusammen mit deinen Eltern ein schönes Armband. Oder mache zwei Armbänder in verschiedenen Farben. Für jede Hand eines und du merkst dir anhand der Farben, wo rechts und wo links ist. Ich kann mein Haarband natürlich auch nicht immer an meinem Schnürsenkel lassen, deshalb habe ich mir überlegt, ein rosanes Band in meinen rechten Schuh und ein lilanes Band in meinen linken Schuh zu ziehen. R in Rosa für rechts und L in Lila für links. So werde ich es bestimmt ganz bald können und verpasse keinen schönen Schmetterling mehr.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-49&#x2F;images&#x2F;Fine-im-Wohnmobil-768x1024.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;So, jetzt muss ich mich auch schon wieder verabschieden, liebes Vorschulkind. Wir machen wieder einen Ausflug. Aber diesmal ist die ganze Familie dabei und wir fahren mit dem Wohnmobil.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ich bin schon ganz aufgeregt, was ich dabei wieder alles erleben werde!&lt;br &#x2F;&gt;
Ich schicke dir wieder ein Foto mit, wie ich ins Wohnmobil einsteige.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ich freue mich, wenn wir bald wieder voneinander hören!&lt;br &#x2F;&gt;
Liebe Grüße,&lt;br &#x2F;&gt;
deine Fine!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Arbeitsblatt &amp;quot;Links oder Rechts&amp;quot;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Arbeitsblatt-Rechts-oder-Links.pdf&quot;&gt;Arbeitsblatt Rechts oder Links&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Arbeitsblatt-Rechts-oder-Links.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Fine mit der Mine Teil 11</title>
          <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-48/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-48/</guid>
          <description>&lt;h1 id=&quot;mein-weg-zur-schule&quot;&gt;„Mein Weg zur Schule“&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;Hallo liebes Vorschulkind!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Jetzt haben wir uns schon wieder eine Weile nicht gehört. Ich hoffe, es geht dir gut und du genießt den Sommer!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ich habe mich so gefreut, dass ich dich am Tag der offenen Tür in der Schule begrüßen durfte! Ich hoffe, du hattest viel Spaß bei uns und dir hat die erste Unterrichtsstunde gefallen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Im Moment sind ja gerade Ferien und alle Schulkinder können das Wetter genießen und sich vom Lernen ein bisschen erholen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Wenn das neue Schuljahr wieder startet, dann bist auch du dabei und wir freuen uns schon riesig auf deinen ersten Schultag! Ich werde auch wieder da sein und dich an deinem ersten Schultag ins Klassenzimmer begleiten.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-48&#x2F;images&#x2F;Fine-unterwegs.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Vielleicht bist du schon etwas aufgeregt. Das kenne ich. So ist es mir auch an meinem ersten Tag in der Schule gegangen. Aber sobald ich auf dem Schulhof angekommen war, war auch meine Aufregung verschwunden und ich konnte es gar nicht mehr erwarten, die anderen Kinder kennenzulernen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Bei uns daheim genießen wir im Moment das Wetter im Garten. Wir spielen im Sandkasten, schaukeln oder machen eine Wanderung. Wenn das Wetter so richtig gut ist, dann gehen Finn und Lena auch manchmal mit ihren Eltern ins Freibad oder bauen das Planschbecken auf. Das ist dann natürlich immer eine besonders schöne Abkühlung.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Was machst du denn in den letzten Wochen daheim, bevor die Schule für dich los geht?&lt;br &#x2F;&gt;
Vielleicht hast du ja Lust, mir ein Bild zu malen, was du in den Ferien erlebst oder du magst mir mit deinen Eltern aufschreiben, was du machst.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ich habe noch eine wichtige Aufgabe für dich und deine Eltern, vielleicht hast du sie ja sogar schon gelöst!?!&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Bestimmt hast du schon deinen Schulranzen ausgesucht, mit dem du in die erste Klasse starten möchtest. Und wahrscheinlich habt ihr auch schon alles eingekauft, was du brauchst, damit du in ein paar Wochen als Schulkind starten kannst. Aber was ganz wichtig ist, du musst natürlich auch den Weg kennen, den du zur Schule laufen kannst. Deine Familie wird dich sicher am ersten Schultag zu uns begleiten, aber bald wirst du wahrscheinlich alleine, mit deinen Freundinnen und Freunden oder deinen Geschwistern den Weg zur Schule gehen. Dann musst du natürlich ganz genau wissen, wie du sicher dorthin kommst.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Nutze doch das schöne Wetter zusammen mit deiner Familie, um einen Spaziergang zur Schule zu unternehmen. So könnt ihr euch in Ruhe anschauen, welcher Weg für dich am sichersten ist und wenn du den Weg jeden Tag gemeinsam mit deiner Familie übst, dann kennst du ihn schon ganz genau, wenn du dann im September ein Schulkind bist.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ich werde jetzt auf jeden Fall wieder einen kleinen Spaziergang mit Lena und Finn unternehmen. Sie machen sich gerade schon startklar, deshalb muss ich jetzt schnell los.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ich wünsche dir und deiner Familie viel Spaß beim Schulweg üben und freue mich, wenn wir bald wieder voneinander hören.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Liebe Grüße und bis bald,&lt;br &#x2F;&gt;
deine Fine!&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Fine mit der Mine Teil 10</title>
          <pubDate>Tue, 06 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-38/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-38/</guid>
          <description>&lt;h1 id=&quot;besuch-in-der-schule&quot;&gt;„Besuch in der Schule“&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;Hallo liebes Vorschulkind!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Schön, dass du heute wieder vorbeischaust!&lt;br &#x2F;&gt;
Ich bin schon ganz aufgeregt!&lt;br &#x2F;&gt;
Warum, fragst du? Na, vielleicht kannst du es dir sogar schon denken. Morgen bekommen wir ganz viel Besuch! Ob ich Geburtstag habe, fragst du?&lt;br &#x2F;&gt;
Nein, Geburtstag habe ich nicht, aber ich freue mich genau so sehr, als wenn es mein Geburtstag wäre!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Morgen dürfen alle Kinder, die im September zu uns in die Schule kommen, schon einmal bei uns vorbeischauen, sich den Schulhof und die Klassenräume ansehen und hineinschnuppern, wie es ist, ein Schulkind zu sein. Die Mamas und Papas können Fragen an die Lehrerinnen und Lehrer stellen und erfahren, wie es für dich als Schulkind im September los geht. Und ich darf euch endlich persönlich kennenlernen! Ich freue mich schon riesig!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ich bin gespannt, ob du mich morgen im Schulhaus entdeckst! Ich habe auf jeden Fall schon meinen Schulranzen gepackt und kann es kaum erwarten!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Vielleicht hast du ja Lust, mir ein kleines Bild zu malen, das du mir morgen mitbringen möchtest. Ich würde mich sehr über Post von dir freuen! Meinen Briefkasten findest du im Eingangsbereich des Stockwerksbaus.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-38&#x2F;images&#x2F;Fine-als-Schulkind-1024x768.png&quot; alt=&quot;Fines erster Schultag&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Dort werde ich dich auch begrüßen!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Im Schulhaus habe ich noch etwas versteckt…&lt;br &#x2F;&gt;
Schaue doch mal, ob du hier oder dort eine kleine Find entdecken kannst? Wenn du sie findest, darfst du sie natürlich als Andenken mitnehmen!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ich freue mich schon auf morgen!&lt;br &#x2F;&gt;
Bis dahin liebe Grüße von deiner Fine!&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Fine mit der Mine Teil 9</title>
          <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-35/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-35/</guid>
          <description>&lt;h1 id=&quot;anlaute-heraushoren&quot;&gt;„Anlaute heraushören“&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;Liebe Eltern,&lt;br &#x2F;&gt;
in der aktuellen „Vorschulkinderzeit daheim“ geht es um die Anfangsbuchstaben einzelner Wörter. In einigen Wochen startet für Ihr Kind der Schulalltag und dann wird das Heraushören von Anlauten an der Tagesordnung stehen, da es sich hierbei um eine wichtige Fähigkeit im Rahmen des Lese- und Schreibprozesses handelt. Nicht nur zu Beginn des Schullebens wird es um das genaue „Abhören“ einzelner Wörter gehen, diese Aufgabe wird Ihr Kind langfristig begleiten, da es zum Erlernen der Rechtschreibung einen wichtigen Beitrag leistet.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie genau kann ich mein Kind unterstützen?&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Das Heraushören von Anlauten kann immer wieder gut spielerisch in den Alltag integriert werden.&lt;br &#x2F;&gt;
So lassen sich daheim oder auch unterwegs immer wieder Ratespiele wie „Ich sehe was, was du nicht siehst“ spielen, bei denen Gegenstände zu bestimmten Anfangsbuchstaben gefunden werden sollen. Auch mit Hilfe von Bildern oder Büchern kann das Heraushören von Anlauten gut trainiert werden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;der-ablauf&quot;&gt;Der Ablauf:&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;Starten Sie gemeinsam mit unserem Anfangsgedicht. Vielleicht kann Ihr Kind es ja bereits mitsprechen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Auch heute bietet es sich wieder an, zum gemeinsamen Start ein Bilder- oder Wimmelbuch anzuschauen, in dem sich viele Sprechanlässe finden lassen. So kann man bereits bei der gemeinsamen Bildbetrachtung zusammen überlegen, welche abgebildeten Gegenstände mit welchem Buchstaben beginnen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Lesen Sie Ihrem Kind danach den neunten Teil der Geschichte über „Fine mit der Mine“ vor. Heute heißt sie „Lena, Finn und Fine spielen das Buchstabenspiel“. Sie können alternativ auch die Geschichte von der Homepage unserer Schule abspielen und vorlesen lassen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Vielleicht hat Ihr Kind im Anschluss Lust, das Arbeitsblatt zu bearbeiten, dass Sie passen zu unserer Geschichte auf der Homepage finden können.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Lesen Sie Ihrem Kind abschließend das Gedicht als Abschlussritual unserer „Vorschulkinderzeit daheim“ vor. Im Laufe der Zeit wird Ihr Kind dieses bestimmt mitsprechen können.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Wir hoffen, auch die neunte „Vorschulkinderzeit daheim“ hat Ihnen und Ihrem Kind gefallen und wir dürfen Sie auch beim nächsten Mal wieder begrüßen.&lt;br &#x2F;&gt;
&lt;em&gt;Herzliche Grüße von Fine und den Lehrerinnen und Lehrern der Bürgermeister-Schütte-Grundschule!&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;Unser Anfangsgedicht&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Fine mit der Mine&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Unser Abschlussgedicht&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Downloads&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Geschichte-Fine-Teil-9.pdf&quot;&gt;Geschichte Fine Teil 9&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Geschichte-Fine-Teil-9.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Anfangsgedicht-und-Abschlussgedicht.pdf&quot;&gt;Anfangsgedicht und Abschlussgedicht&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Anfangsgedicht-und-Abschlussgedicht.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Fine mit der Mine Teil 8</title>
          <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-24/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-24/</guid>
          <description>&lt;h1 id=&quot;vorlesen&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;„Vorlesen“&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;Liebe Eltern,&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;in der aktuellen „Vorschulkinderzeit daheim“ erzählt Fine davon, wie sie die Zeit in den Ferien verbringt. Dabei erwähnt sie, dass sie es genießt, wenn ihr Geschichten und Bücher vorgelesen werden.&lt;br &#x2F;&gt;
Das Vorlesen ist auch für unsere Kinder ein wichtiger Aspekt, der nicht zu kurz kommen sollte.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-24&#x2F;images&#x2F;Fine-geniesst-die-Sonne.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Beim Vorlesen können die Kinder in eine andere Welt eintauchen. Dabei erleben sie Emotionen, erweitern ihre Phantasie und lernen nebenbei weitere wichtige Kompetenzen, die auch in der Schule zum Tragen kommen.&lt;br &#x2F;&gt;
Sie müssen sich auf eine Geschichte konzentrieren und aufmerksam zuhören, um nichts Wichtiges zu verpassen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Auch die Merkfähigkeit wird geschult und in gemeinsamen Gesprächen über die Geschichte, kann Ihr Kind noch einmal zeigen, was es sich bereits alles merken kann. Dabei wird ebenfalls die Sprachkompetenz des Kindes gefördert. Auch bei der Betrachtung von Bilderbüchern, wie zum Beispiel Wimmelbüchern, lassen sich diese Kompetenzen besonders fördern und liefern zahlreiche Anlässe, um gemeinsam ins Gespräch zu kommen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Zudem soll das Kind Spaß am Umgang mit Büchern vermittelt bekommen und sich gerne damit beschäftigen. Gemeinsam mit seiner Familie oder den Bezugspersonen kann das Kind in spannende oder lustige Geschichten eintauchen und ganz nebenbei wird die Bindung zwischen Kind und Bezugsperson beim gemeinsamen Lesen gestärkt.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie genau kann ich mein Kind unterstützen?&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Im Alltag fehlt manchmal die Zeit, gemeinsam ein Buch anzuschauen oder vorzulesen. Umso wichtiger ist es, sich diese Zeit zu nehmen und fest einzuplanen, damit das Vorlesen oder Anschauen eines Buches in Ruhe und in gemütlicher Atmosphäre stattfinden kann.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Dafür bietet es sich an, das gemeinsame Lesen als Ritual in den Tagesablauf einzubauen. Zum Beispiel nach dem Mittagessen, als kleine Pause für Zwischendurch oder vor dem Schlafengehen als „Gute-Nacht-Ritual“. Auch hier bieten sich zahlreiche Möglichkeiten und die Lesezeit sollte so gewählt werden, dass sie stressfrei stattfinden kann.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h4 id=&quot;ablauf&quot;&gt;Ablauf:&lt;&#x2F;h4&gt;
&lt;p&gt;Starten Sie gemeinsam mit unserem Anfangsgedicht. Vielleicht kann Ihr Kind es ja bereits mitsprechen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Zum Einstieg in die heutige Stunde können Sie mit Ihrem Kind ein Wimmelbuch anschauen. Auf den Bildern bieten sich zahlreiche Sprechanlässe, über die sie mit Ihrem Kind ins Gespräch kommen können. Oder Sie spielen ein Ratespiel mit Ihrem Kind. Nach der Spielidee „Ich sehe was, was du nicht siehst“, lassen sich Gegenstände auf den Bildern beschreiben und suchen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Hier bieten sich viele Spielideen und der Kreativität sind keine Grenzen gesetzt.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Lesen Sie Ihrem Kind danach den achten Teil der Geschichte über „Fine mit der Mine“ vor. Heute heißt sie „Fine hat Ferien“. Sie können alternativ auch die Geschichte von der Homepage unserer Schule abspielen und vorlesen lassen. Vielleicht hat Ihr Kind im Anschluss Lust, ein eigenes Frühlingsbild zu malen oder ein Bild dazu zu gestalten, wie es selbst das gute Wetter im Moment am liebsten nutzt.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Lesen Sie Ihrem Kind abschließend das Gedicht als Abschlussritual unserer&lt;br &#x2F;&gt;
„Vorschulkinderzeit daheim“ vor. Im Laufe der Zeit wird Ihr Kind dieses bestimmt mitsprechen können.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Wir hoffen, auch die achte „Vorschulkinderzeit daheim“ hat Ihnen und Ihrem Kind gefallen und wir dürfen Sie auch beim nächsten Mal wieder begrüßen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Herzliche Grüße von Fine und den Lehrerinnen und Lehrern der Bürgermeister-Schütte-Grundschule!&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;Unser Anfangsgedicht&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Fine mit der Mine&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Unser Abschlussgedicht&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Downloads&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Geschichte-Fine-Teil-8.pdf&quot;&gt;Geschichte Fine Teil 8&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Geschichte-Fine-Teil-8.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Anfangsgedicht-und-Abschlussgedicht.pdf&quot;&gt;Anfangsgedicht und Abschlussgedicht&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Anfangsgedicht-und-Abschlussgedicht.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Fine mit der Mine Teil 7</title>
          <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-20/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-20/</guid>
          <description>&lt;h1 id=&quot;zahlen&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;„Zählen“&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;Liebe Eltern,&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;nachdem wir uns in der letzten Woche mit dem Schreiben des eigenen Namens beschäftigt haben, geht es heute um das Zählen. Wie das Interesse für Buchstaben und Wörter, nimmt auch die Begeisterung für Zahlen und das Zählen bei Kindern im Laufe der Zeit zu. Auch im Bereich der Mathematik gilt, den Kindern Zeit für eigene Erfahrungen zu geben, ihnen Anlässe zu bieten, sich mit dem Thema zu beschäftigen, aber nichts zu überstürzen. Die Neugierde der Kinder im Bezug auf Mathematik und Zahlen soll geweckt werden und sie sollen Freude daran haben, sich mit Zahlen, Mengen und Größen zu beschäftigen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie genau kann ich mein Kind unterstützen?&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Im Alltag bieten sich auch hierzu zahlreiche Möglichkeiten, wie man den Bereich der Mathematik spielerisch einbinden kann. Dabei können Bauklötze gezählt oder Anzahlen von Bonbons miteinander verglichen werden. Man kann gemeinsam die Vögel auf dem Baum oder die Blütenblätter einer Blume zählen. Auch das Weiterzählen ab einer bestimmten Zahl lässt sich so gut üben.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Beim spontanen Erkennen von Mengen sollte man sich auf die Anzahl bis 6 beschränken. Dazu können dem Kind kurz Gegenstände in einer geringen Anzahl oder Fingerbilder gezeigt werden und das Kind nennt die passende Zahl dazu. Auch der Vergleich „Wo siehst du mehr?“ kann so noch einmal geübt werden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h4 id=&quot;ablauf&quot;&gt;Ablauf:&lt;&#x2F;h4&gt;
&lt;p&gt;Starten Sie gemeinsam mit unserem Anfangsgedicht. Vielleicht kann Ihr Kind es ja bereits mitsprechen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Zum Einstieg in die heutige Stunde bietet es sich an, ein wenig Bewegung einzubinden. Auch dabei lässt sich das Zählen gut einbinden. Geben Sie Ihrem Kind den Auftrag, 6 mal zu hüpfen oder in die Hände zu klatschen. Es lassen sich natürlich auch weitere Bewegungen wie Hampelmänner oder Kniebeugen einbauen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Lesen Sie Ihrem Kind danach den siebten Teil der Geschichte über „Fine mit der Mine“ vor. Heute heißt sie „Fine möchte Schäfchen zählen“. Sie können alternativ auch die Geschichte von der Homepage unserer Schule abspielen und vorlesen lassen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Danach finden Sie auf unserer Homepage das passende Ausmalbild mit dem Titel „Zähl doch mal!“, auf dem Ihr Kind Gegenstände zählen und ausmalen kann.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Lesen Sie Ihrem Kind abschließend das Gedicht als Abschlussritual unserer&lt;br &#x2F;&gt;
„Vorschulkinderzeit daheim“ vor. Im Laufe der Zeit wird Ihr Kind dieses bestimmt mitsprechen können.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Wir hoffen, auch die siebte „Vorschulkinderzeit daheim“ hat Ihnen und Ihrem Kind gefallen und wir dürfen Sie auch beim nächsten Mal wieder begrüßen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Herzliche Grüße von Fine und den Lehrerinnen und Lehrern der Bürgermeister-Schütte-Grundschule!&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;Unser Anfangsgedicht&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Fine mit der Mine&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Unser Abschlussgedicht&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Downloads&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Za%CC%88hlbild.pdf&quot;&gt;Zählbild&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Za%CC%88hlbild.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Geschichte-Fine-Teil-7.pdf&quot;&gt;Geschichte Fine Teil 7&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Geschichte-Fine-Teil-7.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Anfangsgedicht-und-Abschlussgedicht.pdf&quot;&gt;Anfangsgedicht und Abschlussgedicht&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Anfangsgedicht-und-Abschlussgedicht.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Fine mit der Mine Teil 6</title>
          <pubDate>Fri, 05 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-16/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-16/</guid>
          <description>&lt;h1 id=&quot;den-eigenen-namen-schreiben&quot;&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;&lt;strong&gt;„Den eigenen Namen schreiben“&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;Liebe Eltern,&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;in dieser Woche wird das Thema „Den eigenen Namen schreiben“ in der Geschichte von „Fine mit der Mine“ thematisiert.&lt;br &#x2F;&gt;
Bereits vor dem Eintritt in die Grundschule entwickeln Kinder Interesse am Schreiben und Lesen. Häufig fangen sie an, selbst „zu schreiben“, indem sie das Handeln der Erwachsenen nachahmen oder gemeinsam mit den größeren Geschwistern „Hausaufgaben machen“ wollen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Diese Erfahrungen sind die ersten Schritte zum „Schreiben lernen“. Die Kinder verstehen, dass die Zeichen, die wir verwenden, eine Bedeutung haben.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Zu Beginn ist das Schreiben des eigenen Namens eher ein „Nachmalen“ der Buchstaben, die wir den Kindern vorschreiben. Doch im Laufe der Zeit verstehen die Kinder die Bedeutung, die hinter den Zeichen steckt und freuen sich natürlich umso mehr, wenn sie ihren Namen in geschriebener Form wiedererkennen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie genau kann ich mein Kind unterstützen?&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Jedes Kind entwickelt sich unterschiedlich und so ist es auch wichtig, bei jedem Kind individuell zu schauen, was es gerade braucht. Vielleicht hat das Kind schon sehr früh Interesse an Buchstaben und Zahlen und fordert Sie auf, etwas vorzuschreiben, was es dann nachmalen kann. Spätestens jedoch im letzten Kindergartenjahr wird bei jedem Kind das Interesse am Schreiben geweckt und es wird seinen Namen schreiben wollen.&lt;br &#x2F;&gt;
Unterstützen Sie Ihr Kind auf seinem individuellen Weg und lassen sie ihm die Zeit, die es braucht. Bieten Sie dem Kind Raum, eigene Erfahrungen mit Buchstaben und Zahlen sammeln zu können.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Wichtig ist, dass Sie bei den Schreiberfahrungen Ihres Kindes darauf achten, dass der Stift richtig gehalten und eine angemessene Sitzposition eingenommen wird. Eine falsche Stifthaltung im Nachhinein zu korrigieren, stellt häufig Schwierigkeiten dar.  &lt;br &#x2F;&gt;
Sollten Sie feststellen, dass Ihr Kind anfangs Buchstaben oder Zahlen spiegelverkehrt schreibt oder die Schreibrichtung stimmt nicht, ist dies noch kein Anlass zur Sorge. Dieses Phänomen tritt häufiger zu Beginn des Schreiblernprozesses auf und gibt sich meistens im Laufe der Zeit von selbst.  &lt;br &#x2F;&gt;
Fragen Sie Ihr Kind, ob Sie es ihm noch einmal richtig vorschreiben dürfen, sodass es sich am Schriftbild orientieren kann.&lt;br &#x2F;&gt;
Stellen Sie jedoch fest, dass keine Veränderung eintritt oder Sie wünschen darüber hinaus eine Beratung zu diesem Thema, können Sie uns gerne jederzeit telefonisch oder per Mail kontaktieren.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zum Ablauf:&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Starten Sie gemeinsam mit unserem Anfangsgedicht. Vielleicht kann Ihr Kind es ja bereits mitsprechen.&lt;br &#x2F;&gt;
Zum Einstieg in die heutige Stunde bietet es sich an, dass Sie Ihr Kind verschiedene Linien nachspuren lassen. So haben Sie noch einmal die Möglichkeit, die Stifthaltung Ihres Kindes zu überprüfen und ihr Kind hat eine gute Aufwärmübung für die folgende Aufgabe. Schwungübungen oder Nachspurbilder sind zahlreich im Internet oder in Werken für Vorschulkinder zu finden und bieten sich immer auch als kleine Übung für Zwischendurch an. Ein Beispiel dazu finden Sie auf unserer Homepage.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Lesen Sie Ihrem Kind danach den sechsten Teil der Geschichte über „Fine mit der Mine“ vor. Heute heißt sie „Fine und die Buchstabenkekse“. Sie können alternativ auch die Geschichte von der Homepage unserer Schule abspielen und vorlesen lassen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Danach finden Sie auf unserer Homepage das passende Ausmalbild mit dem Titel „Buchstabenkekse“, auf dem Ihr Kind Buchstaben suchen soll, die zu seinem Namen gehören.&lt;br &#x2F;&gt;
Als abschließende Übung finden Sie noch das Arbeitsblatt „Das bin ich“, auf dem Ihr Kind seinen Namen schreiben darf und, wenn es mag, weitere Wörter oder Buchstaben notieren kann, die es bereits kennt.&lt;br &#x2F;&gt;
Lesen Sie Ihrem Kind abschließend das Gedicht als Abschlussritual unserer&lt;br &#x2F;&gt;
„Vorschulkinderzeit daheim“ vor. Im Laufe der Zeit wird Ihr Kind dieses bestimmt mitsprechen können. &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Wir hoffen, auch die fünfte „Vorschulkinderzeit daheim“ hat Ihnen und Ihrem Kind gefallen und wir dürfen Sie auch beim nächsten Mal wieder begrüßen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Herzliche Grüße von Fine und den Lehrerinnen und Lehrern der Bürgermeister-Schütte-Grundschule!&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;Unser Anfangsgedicht&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Fine mit der Mine&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Unser Abschlussgedicht&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Downloads&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Das-bin-ich.pdf&quot;&gt;Das bin ich&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Das-bin-ich.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Nachspurbild.pdf&quot;&gt;Nachspurbild&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Nachspurbild.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Buchstabenkekse.pdf&quot;&gt;Buchstabenkekse&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Buchstabenkekse.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Geschichte-Fine-Teil-6.pdf&quot;&gt;Geschichte Fine Teil 6&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Geschichte-Fine-Teil-6.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Anfangsgedicht-und-Abschlussgedicht.pdf&quot;&gt;Anfangsgedicht und Abschlussgedicht&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Anfangsgedicht-und-Abschlussgedicht.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Fine mit der Mine Teil 5</title>
          <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-12/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-12/</guid>
          <description>&lt;h1 id=&quot;wir-verkleiden-uns&quot;&gt;****„Wir verkleiden uns!“&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;downloads&#x2F;Vorschulprojekt_Videos&#x2F;Elterninformation%204%20Vorschulkinderzeit%20daheim.pdf&quot;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;Liebe Eltern,&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;in dieser Woche möchte ich gerne die Faschingszeit zum Anlass nehmen, um auf ein weiteres, sehr wichtiges Thema in Bezug auf die anstehende Einschulung Ihres Kindes zu sprechen zu kommen.&lt;br &#x2F;&gt;
Das selbstständige An- und Ausziehen.&lt;br &#x2F;&gt;
Bereits daheim und auch im Kindergarten ergeben sich täglich viele Situationen, in denen sich die Kinder Schuhe an- oder ausziehen müssen, die Jacke zugeknöpft werden muss, Mütze und Handschuhe benötigt werden oder auch Reißverschlüsse geschlossen werden müssen.&lt;br &#x2F;&gt;
Vor allem in Situationen, in denen es schnell gehen muss, neigt man als Elternteil natürlich dazu, die Schuhe für das Kind selbst schnell zu binden oder die Jacke zu schließen.&lt;br &#x2F;&gt;
Sobald die Kinder jedoch eine Kindertageseinrichtung oder die Schule besuchen ist es besonders wichtig, dass jedes Kind im Umgang mit dem An- und Ausziehen möglichst viel Routine hat. Denn wenn die Kinder zum Beispiel zum Sportunterricht gehen, soll möglichst viel Zeit zum Spielen bleiben und das gelingt dann, wenn die Kinder bereits Erfahrungen mit dem Schuhebinden oder dem An- und Ausziehen von Pullovern, Jacken und Hosen sammeln konnten.&lt;br &#x2F;&gt;
Zudem ist es für jedes Kind natürlich ein großer Gewinn wenn es merkt, wie selbstständig es bereits ist.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie genau kann ich mein Kind unterstützen? Worauf müssen wir achten?&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Im Laufe eines Tages bieten sich daheim zahlreiche Situationen, in denen die Selbstständigkeit der Kinder im Bezug auf das An- und Ausziehen von Kleidungsstücken gefördert werden kann. Bereits am Morgen kann das Kind sich seine Anziehsachen für den Tag selbst aussuchen und versuchen, auch einmal die Socken alleine anzuziehen. Vor allem der Umgang mit Fingerhandschuhen, Schuhen oder auch Gürteln ist natürlich etwas, was deutlich öfter geübt werden muss.&lt;br &#x2F;&gt;
Hier bietet sich an, die „Übung“ spielerisch zu gestalten, indem man eine Verkleidungskiste zusammenstellt, die verschiedene Verschlüsse wie Druckknöpfe, Reißverschlüsse, Knöpfe oder auch Schuhe mit Schnürsenkeln oder Klettverschlüssen, beinhaltet. So kann Ihr Kind spielerisch den Umgang damit trainieren und gewinnt an Sicherheit. Auch das An- und Umziehen von Puppen oder Kuscheltieren fördert die Selbstständigkeit Ihres Kindes in diesem Bereich.&lt;br &#x2F;&gt;
Beim Zusammenstellen der Wechselanziehsachen für die Kindertageseinrichtung oder auch für die Sporttasche bietet es sich zudem an besonders darauf zu achten, dass Ihr Kind die darin enthaltenen Anziehsachen (vor allem Schuhe) bereits selbstständig öffnen und schließen, beziehungsweise an- und ausziehen kann.&lt;br &#x2F;&gt;
Eine große Hilfe ist es außerdem, wenn die Anziehsachen für den Kindergarten- oder Schultag so gewählt sind, dass sie praktisch und bequem sind und nicht nur der modische Aspekt im Vordergrund steht.&lt;br &#x2F;&gt;
Bieten Sie Ihrem Kind am besten immer wieder Möglichkeiten an, in denen es selbst den Umgang mit Verschlüssen und Anziehsachen üben kann. So gewinnt es an Selbstvertrauen und Sicherheit und profitiert dauerhaft davon.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zum heutigen Ablauf:&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Starten Sie gemeinsam mit unserem Anfangsgedicht. Vielleicht kann Ihr Kind es ja bereits mitsprechen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Zum Einstieg in die heutige Stunde bietet es sich an gemeinsam eine Bildergeschichte zu betrachten, bei der die einzelnen Bilder in die richtige Reihenfolge gebracht werden sollen. So lässt sich gut zu unserem Thema und der „richtigen Reihenfolge beim Anziehen“ überleiten.&lt;br &#x2F;&gt;
Eine Beispielgeschichte finden Sie hier unten auf unserer Homepage.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Lesen Sie Ihrem Kind danach den fünften Teil der Geschichte über „Fine mit der Mine“ vor. Heute heißt sie „Fine und der Märchenprinz“. Sie können alternativ auch die Geschichte von der Homepage unserer Schule abspielen und vorlesen lassen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Danach finden Sie auf unserer Homepage noch einmal das Ausmalbild von Fine mit der Mine und einen Ausschneidebogen, auf dem mehrere Kostüme zu finden sind.&lt;br &#x2F;&gt;
Vielleicht hat Ihr Kind Lust, Fine damit passend zu Fasching zu dekorieren.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Achtung: Bitte begleiten Sie Ihr Kind bei dieser Aufgabe damit beim Umgang mit der Schere keine Verletzungsgefahr entstehen kann und die Fertigkeiten zum richtigen Umgang mit Schere und Kleber richtig geübt werden!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Lesen Sie Ihrem Kind abschließend das Gedicht als Abschlussritual unserer „Vorschulkinderzeit daheim“ vor. Im Laufe der Zeit wird Ihr Kind dieses bestimmt mitsprechen können.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Wir hoffen, auch die fünfte „Vorschulkinderzeit daheim“ hat Ihnen und Ihrem Kind gefallen und wir dürfen Sie auch beim nächsten Mal wieder begrüßen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Herzliche Grüße von Fine und den Lehrerinnen und Lehrern der Bürgermeister-Schütte-Grundschule!&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;Unser Anfangsgedicht&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Fine mit der Mine&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Unser Abschlussgedicht&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Downloads&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Bildergeschichte-Reihenfolge.pdf&quot;&gt;Bildergeschichte Reihenfolge&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Bildergeschichte-Reihenfolge.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Kostu%CC%88me-fu%CC%88r-Fine.pdf&quot;&gt;Kostüme für Fine&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Kostu%CC%88me-fu%CC%88r-Fine.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;03&#x2F;Ausmalbild-Fine-mit-der-Mine.pdf&quot;&gt;Ausmalbild Fine mit der Mine&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;03&#x2F;Ausmalbild-Fine-mit-der-Mine.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Geschichte-Fine-Teil-5.pdf&quot;&gt;Geschichte Fine Teil 5&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Geschichte-Fine-Teil-5.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Anfangsgedicht-und-Abschlussgedicht.pdf&quot;&gt;Anfangsgedicht und Abschlussgedicht&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Anfangsgedicht-und-Abschlussgedicht.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Fine mit der Mine Teil 4</title>
          <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-10/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-10/</guid>
          <description>&lt;h1 id=&quot;teste-dein-klebe-konnen&quot;&gt;&lt;strong&gt;„&lt;strong&gt;Teste dein Klebe-Können&lt;&#x2F;strong&gt;“&lt;a href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;downloads&#x2F;Vorschulprojekt_Videos&#x2F;Elterninformation%204%20Vorschulkinderzeit%20daheim.pdf&quot;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;Liebe Eltern,&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;nachdem wir uns in der letzten Woche mit dem Schneiden und dem Umgang mit der Schere beschäftigt haben, möchte ich heute das Thema „Kleben“ ansprechen. Auch damit hat Ihr Kind bereits daheim und auch im Kindergarten Erfahrungen sammeln können. Auch in der Schule wird Ihr Kind, nicht nur im Kunst- oder Werkunterricht, immer wieder dazu aufgefordert werden, selbstständig zu kleben. Darum ist es natürlich wichtig, dass das Kind bereits sicher mit den Materialien umgehen kann und weiß, wie es vorgehen muss. Im anschließenden Abschnitt möchte ich daher noch einmal einzelne Aspekte herausgreifen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie genau kann ich mein Kind unterstützen? Worauf müssen wir achten?&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Wichtig ist, dass es sich bei den Klebstoffen immer um für Kinder geeignete Produkte handelt. Dabei bieten sich vor allem feste Kleber, also Klebestifte, an. Diese gibt es von verschiedenen Herstellern. Erklären Sie Ihrem Kind, welche Produkte mit diesem Kleber geklebt werden können und üben Sie gemeinsam, den Klebestift zu öffnen, den Kleber wieder zurückzudrehen und auch wieder richtig zu schließen.&lt;br &#x2F;&gt;
Achten Sie darauf, dass Ihr Kind beim Kleben immer in der Mitte des zu klebenden Objektes beginnt und dann den Kleber nach außen verstreicht.&lt;br &#x2F;&gt;
Von Vorteil ist es, um unschöne Klebeflecken zu vermeiden, eine Unterlage zum Kleben zu verwenden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zum heutigen Ablauf:&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Starten Sie gemeinsam mit unserem Anfangsgedicht. Vielleicht kann Ihr Kind es ja bereits mitsprechen.&lt;br &#x2F;&gt;
Spielen Sie doch anschließend eine Runde „Ich sehe was, was du nicht siehst“, um die gemeinsame „Vorschulkinderzeit daheim“ zu beginnen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Lesen Sie Ihrem Kind danach den vierten Teil der Geschichte über „Fine mit der Mine“ vor. Heute heißt sie „Fine und Kalle Kleber“. Sie können alternativ auch die Geschichte von der Homepage unserer Schule abspielen und vorlesen lassen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Danach kann Ihr Kind die erste Aufgabe zum Thema „Ein Haus für Kalle Kleber“ bearbeiten, bevor es die zweite Aufgabe „Fine ist langweilig“ mit Ihnen gemeinsam bearbeitet. &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Achtung: Bitte begleiten Sie Ihr Kind bei dieser Aufgabe damit keine Verletzungsgefahr entstehen kann und die Fertigkeiten zum richtigen Umgang mit Schere und Kleber richtig geübt werden!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Lesen Sie Ihrem Kind abschließend das Gedicht als Abschlussritual unserer&lt;br &#x2F;&gt;
„Vorschulkinderzeit daheim“ vor. Im Laufe der Zeit wird Ihr Kind dieses bestimmt mitsprechen können. &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Wir hoffen, auch die vierte „Vorschulkinderzeit daheim“ hat Ihnen und Ihrem Kind gefallen und wir dürfen Sie auch beim nächsten Mal wieder begrüßen.&lt;br &#x2F;&gt;
&lt;em&gt;Herzliche Grüße von Fine und den Lehrerinnen und Lehrern der Bürgermeister-Schütte-Grundschule!&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;Unser Anfangsgedicht&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Fine mit der Mine&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Unser Abschlussgedicht&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Downloads&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;03&#x2F;Ausmalbild-Wir-schneiden-wie-die-Weltmeister.pdf&quot;&gt;Ausmalbild Wir schneiden wie die Weltmeister&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;03&#x2F;Ausmalbild-Wir-schneiden-wie-die-Weltmeister.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;03&#x2F;Dekoration-fu%CC%88r-Fine.pdf&quot;&gt;Dekoration für Fine&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;03&#x2F;Dekoration-fu%CC%88r-Fine.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;03&#x2F;Klebeunterlage.pdf&quot;&gt;Klebeunterlage&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;03&#x2F;Klebeunterlage.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;03&#x2F;Geschichte-Fine-Teil-4.pdf&quot;&gt;Geschichte Fine Teil 4&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;03&#x2F;Geschichte-Fine-Teil-4.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;02&#x2F;Anfangsgedicht-und-Abschlussgedicht.pdf&quot;&gt;Anfangsgedicht-und-Abschlussgedicht&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;02&#x2F;Anfangsgedicht-und-Abschlussgedicht.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Fine mit der Mine Teil 3</title>
          <pubDate>Fri, 29 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-9/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-9/</guid>
          <description>&lt;h1 id=&quot;wir-schneiden-wie-die-weltmeister&quot;&gt;&lt;strong&gt;„Wir schneiden wie die Weltmeister“&lt;a href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;downloads&#x2F;Vorschulprojekt_Videos&#x2F;Elterninformation%204%20Vorschulkinderzeit%20daheim.pdf&quot;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;Liebe Eltern,&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;den Umgang mit einer Schere kennt Ihr Kind bereits aus dem Kindergarten und von daheim. Auch in der Schule wird Ihr Kind in verschiedenen Fächern immer wieder dazu aufgefordert werden, bei der Bearbeitung einzelner Aufgaben etwas auszuschneiden. Dafür ist es besonders wichtig, dass jedes Kind den Umgang mit der Schere gewohnt ist. Es muss wissen, wie es die Schere richtig hält, es darf möglichst keine Verletzungsgefahr bestehen und das Kind sollte in der Lage sein, unterschiedliche Formen auszuschneiden. &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie genau kann ich mein Kind dabei unterstützen?&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Es ist wichtig, den richtigen Umgang mit der Schere immer wieder zu trainieren. Dazu gehört auch, dass das Kind weiß, wie es eine Schere hält, wenn es sie zu seinem Arbeitsplatz holen muss. Sie wird in der geschlossenen Hand so transportiert, dass die Spitze der Schere von der umschlossenen Hand versteckt wird.&lt;br &#x2F;&gt;
Auch die richtige Haltung der Schere ist wichtig, damit sich ihr Kind voll und ganz auf die Arbeit konzentrieren kann. Für den richtigen Halt befinden sich Daumen und Mittelfinger je in einem Loch der Schere. Der Zeigefinger unterstützt von außen und gibt Stabilität.&lt;br &#x2F;&gt;
Bieten Sie Ihrem Kind auch daheim gezielt kleine Aufgaben, um das Ausschneiden zu üben. Es kann den Auftrag bekommen, verschiedene Formen auszuschneiden, um daraus ein schönes Bild zu gestalten. Ausmalbilder werden anschließend ausgeschnitten oder Karten gebastelt. Den Kindern macht das Ausschneiden umso mehr Spaß, desto mehr Sicherheit sie mit der Schere erlangen. Sollten Sie zu diesem Thema weitere Informationen oder Tipps zum Üben benötigen, kontaktieren Sie uns gerne telefonisch oder per Mail.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zum heutigen Ablauf&lt;&#x2F;strong&gt;:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Suchen Sie gemeinsam mit Ihrem Kind ein schönes Puzzle aus, welches Sie zu Beginn spielen. Achten Sie dabei darauf, dass die Anzahl der Puzzleteile für Ihr Kind gut zu bewältigen ist. Es soll mit einem Erfolgserlebnis starten.&lt;br &#x2F;&gt;
Lesen Sie Ihrem Kind danach den dritten Teil der Geschichte über „Fine mit der Mine“ vor. Heute heißt sie „Fine und der Weltmeister“. Sie können alternativ auch die Geschichte von der Homepage unserer Schule abspielen und vorlesen lassen.&lt;br &#x2F;&gt;
Danach kann Ihr Kind die Aufwärmübung zum Thema „Schneiden wie ein Weltmeister“ und anschließend das Arbeitsblatt „Wir schneiden wie ein Weltmeister“ mit Ihnen gemeinsam bearbeiten. &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Achtung: Bitte begleiten Sie Ihr Kind bei dieser Aufgabe damit keine Verletzungsgefahr entstehen kann!&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Lesen Sie Ihrem Kind abschließend das Gedicht als Abschlussritual unserer&lt;br &#x2F;&gt;
„Vorschulkinderzeit daheim“ vor. Im Laufe der Zeit wird Ihr Kind dieses bestimmt mitsprechen können.  &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Wir hoffen, auch die dritte „Vorschulkinderzeit daheim“ hat Ihnen und Ihrem Kind gefallen und wir dürfen Sie auch beim nächsten Mal wieder begrüßen.&lt;br &#x2F;&gt;
&lt;em&gt;Herzliche Grüße von Fine und den Lehrerinnen und Lehrern der Bürgermeister-Schütte-Grundschule!&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;Unser Anfangsgedicht&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Fine mit der Mine&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Unser Abschlussgedicht&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Downloads&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Aufwa%CC%88rmu%CC%88bung-Schneiden-wie-ein-Weltmeister.pdf&quot;&gt;Aufwärmübung Schneiden wie ein Weltmeister&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Aufwa%CC%88rmu%CC%88bung-Schneiden-wie-ein-Weltmeister.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Ausmalbild-Wir-schneiden-wie-die-Weltmeister.pdf&quot;&gt;Ausmalbild Wir schneiden wie die Weltmeister&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Ausmalbild-Wir-schneiden-wie-die-Weltmeister.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Geschichte-Fine-Teil-3.pdf&quot;&gt;Geschichte Fine Teil 3&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Geschichte-Fine-Teil-3.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Fine mit der Mine - Teil 2</title>
          <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-8/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-8/</guid>
          <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-8&#x2F;images&#x2F;Ausmalbild-Fine-mit-der-Mine-e1613730536416.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;fine-und-das-grosse-chaos&quot;&gt;&lt;strong&gt;„Fine und das große Chaos“&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;Liebe Eltern&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;wir alle kennen es gut. Das Spielen ist vorbei und die Spielsachen im Kinderzimmer räumt sich nicht von alleine auf. Das Kind ist plötzlich so müde, dass es ohne Zähneputzen direkt ins Bett möchte und leider ist die Kraft zum Aufräumen auch nicht mehr da.&lt;br &#x2F;&gt;
Doch auch das Aufräumen gehört zum Spielen dazu und ist ein wichtiger Aspekt, den Kinder lernen müssen.&lt;br &#x2F;&gt;
Auch in der Schule ist ein strukturierter Arbeitsplatz, das Herrichten des eigenen Materials und das Aufräumen ein wichtiges Thema. Von Beginn an legen wir Wert darauf, dass jedes Kind seinen eigenen Platz an der Garderobe hat und alle seine Materialien an speziell dafür vorgesehenen Plätzen findet. So werden zum Beispiel Arbeitsblätter in dafür vorgesehenen Ablagen gesammelt, Kunstmaterialien in Kästen verstaut und auch die Bücher haben ihre festen Plätze. Der Arbeitsplatz Ihres Kindes in der Schule sowie daheim und auch der Schulranzen sollten immer so strukturiert und geordnet sein, dass jedes Kind sich voll und ganz auf seine Aufgaben konzentrieren kann.&lt;br &#x2F;&gt;
Natürlich bedarf es hier noch einiger Hilfe, bis jedes Kind es schafft, seine Unterrichtsmaterialien und seinen Arbeitsplatz zu ordnen und zu strukturieren, aber wir können bereits jetzt beginnen, jedes Kind dabei zu unterstützen dieses zu lernen. &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wie genau kann ich mein Kind dabei unterstützen?&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;br &#x2F;&gt;
Wichtig ist, dass jedes Spielzeug seinen Platz hat. So weiß das Kind genau, wo was hingehört und es fällt ihm leichter, Ordnung zu schaffen.&lt;br &#x2F;&gt;
Lassen Sie das Aufräumen doch auch zu einem „Spiel“ werden. Lassen Sie Ihr Kind eine schöne Musik auswählen, die Sie ab jetzt immer dann laufen lassen, wenn es ans Aufräumen geht.&lt;br &#x2F;&gt;
Außerdem lässt es sich schneller aufräumen, wenn man sich dabei gegenseitig unterstützt, es wie einen Wettbewerb werden lässt oder nach dem Aufräumen eine Belohnung wartet.&lt;br &#x2F;&gt;
Sollten Sie zu diesem Thema weitere Informationen oder Tipps zum Üben benötigen, kontaktieren Sie uns gerne telefonisch oder per Mail.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Zum heutigen Ablauf:&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;br &#x2F;&gt;
Bauen Sie zu Beginn gemeinsam mit Ihrem Kind einen Turm oder ein Gebäude aus Holzbausteinen oder ähnlichen Bausteinen.&lt;br &#x2F;&gt;
Wählen Sie gemeinsam mit Ihrem Kind eine Musik aus, die sie ab nun als Aufräummusik nutzen möchte und räumen Sie gemeinsam mit Ihrem Kind die Bausteine auf.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Lesen Sie Ihrem Kind danach den zweiten Teil der Geschichte über „Fine mit der Mine“ vor. Sie trägt den Titel „Fine und das große Chaos“. Sie können alternativ auch die Geschichte von der Homepage unserer Schule abspielen und vorlesen lassen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Danach kann Ihr Kind das Arbeitsblatt zu „Fine und das große Chaos“ ausmalen. Vielleicht möchten Sie es uns anschließend per Mail zuschicken. Wir würden uns sehr freuen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Lesen Sie Ihrem Kind abschließend das Gedicht als Abschlussritual unserer „Vorschulkinderzeit daheim“ vor. Im Laufe der Zeit wird Ihr Kind dieses bestimmt mitsprechen können.&lt;br &#x2F;&gt;
 &lt;br &#x2F;&gt;
Wir hoffen, auch die zweite „Vorschulkinderzeit daheim“ hat Ihnen und Ihrem Kind gefallen und wir dürfen Sie auch beim nächsten Mal wieder begrüßen.&lt;br &#x2F;&gt;
&lt;em&gt;Herzliche Grüße von Fine und den Lehrerinnen und Lehrern der Bürgermeister-Schütte-Grundschule!&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;Unser Anfangsgedicht&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Fine mit der Mine&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Unser Abschlussgedicht&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Downloads&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Fine-und-das-grosse-Chaos.pdf&quot;&gt;Fine und das große Chaos&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Fine-und-das-grosse-Chaos.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;02&#x2F;Mein-Arbeitsplatz.pdf&quot;&gt;Mein-Arbeitsplatz&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;02&#x2F;Mein-Arbeitsplatz.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Geschichte-Fine-Teil-2.pdf&quot;&gt;Geschichte Fine Teil 2&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Geschichte-Fine-Teil-2.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Fine mit der Mine – Teil 1</title>
          <pubDate>Fri, 15 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-7/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-7/</guid>
          <description>&lt;h1 id=&quot;fine-mit-der-mine&quot;&gt;Fine mit der Mine&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;Liebe Eltern,&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-7&#x2F;images&#x2F;Ausmalbild-Fine-mit-der-Mine-e1613730536416.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;In der heutigen Stunde geht es vor allem darum, sich mit einzelnen Ritualen vertraut zu machen und sich zurecht zu finden. Unser Maskottchen „Fine mit der Mine“, wird sich vorstellen und darf von Ihren Kindern gestaltet werden.&lt;br &#x2F;&gt;
Fine ist ein Bleistift und besonders wichtig ist uns, dass Sie bereits frühzeitig auf die richtige Stifthaltung bei Ihrem Kind achten. Neben der richtigen Haltung ist es ebenfalls von Bedeutung, dass die Hand des Kindes beim Schreiben nicht verkrampft und auch der Druck stimmt, mit dem das Kind schreibt.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Sollten Sie zu diesem Thema weitere Informationen oder Tipps zum Üben benötigen, kontaktieren Sie uns gerne telefonisch oder per Mail.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h4 id=&quot;zum-heutigen-ablauf&quot;&gt;&lt;strong&gt;Zum heutigen Ablauf:&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;h4&gt;
&lt;p&gt;Spielen Sie zu Beginn gemeinsam mit Ihrem Kind ein Memo-Spiel. Anschließend das gemeinsame Aufräumen nicht vergessen. Auch das gehört zum Spielen dazu. :-)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Lesen Sie Ihrem Kind danach den ersten Teil der Geschichte über „Fine mit der Mine“ vor. Sie können alternativ auch die Geschichte von der Homepage unserer Schule abspielen und vorlesen lassen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Danach kann Ihr Kind das Ausmalbild zu „Fine mit der Mine“ ausmalen. Vielleicht möchten Sie es uns anschließend per Mail zuschicken. Wir würden uns sehr freuen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Lesen Sie Ihrem Kind abschließend das Gedicht als Abschlussritual unserer&lt;br &#x2F;&gt;
„Vorschulkinderzeit daheim“ vor. Im Laufe der Zeit wird Ihr Kind dieses bestimmt mitsprechen können.  &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Wir hoffen, die erste „Vorschulkinderzeit daheim“ hat Ihnen und Ihrem Kind gefallen und wir dürfen Sie auch beim nächsten Mal wieder begrüßen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Herzliche Grüße von Fine und den Lehrerinnen und Lehrern der Bürgermeister-Schütte-Grundschule!&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;hr &#x2F;&gt;
&lt;p&gt;Unser Anfangsgedicht&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Fine mit der Mine&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Unser Abschlussgedicht&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Downloads&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;03&#x2F;Ausmalbild-Fine-mit-der-Mine.pdf&quot;&gt;Ausmalbild Fine mit der Mine&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;03&#x2F;Ausmalbild-Fine-mit-der-Mine.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Anfangsgedicht-und-Abschlussgedicht.pdf&quot;&gt;Anfangsgedicht und Abschlussgedicht&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Anfangsgedicht-und-Abschlussgedicht.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;02&#x2F;Fine-mit-der-Mine-Geschichte-Teil-1.pdf&quot;&gt;Fine-mit-der-Mine-Geschichte-Teil-1&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;02&#x2F;Fine-mit-der-Mine-Geschichte-Teil-1.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
