<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>Bürgermeister-Schütte-Grund &amp; Mittelschule - jas-elternbriefe</title>
      <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>de</language>
      <atom:link href="https://neu.volksschule-partenkirchen.de/tags/jas-elternbriefe/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>JaS-Elternbrief Grundschule</title>
          <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-14/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-14/</guid>
          <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;An die Eltern  &lt;a href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;www.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;downloads&#x2F;Rundschreiben&#x2F;2020-21&#x2F;Elternbrief%20JaS%20GS.pdf&quot;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;br &#x2F;&gt;
der Grundschülerinnen und Grundschüler&lt;br &#x2F;&gt;
an der Bürgermeister-Schütte-Schule&lt;br &#x2F;&gt;
in Partenkirchen&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;jas-in-zeiten-von-corona-und-schulschliessungen&quot;&gt;&lt;strong&gt;JaS in Zeiten von Corona und Schulschließungen&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;Liebe Eltern, liebe Erziehungsberechtigte,&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;erstmal hoffe ich, dass es Ihnen und Ihren Familien gut geht und Sie gesund ins neue Jahr 2021 gestartet sind. Auch von mir nochmal die besten Wünsche für 2021 und alles Gute für die bevorstehende Zeit! &lt;br &#x2F;&gt;
Gleich zu Beginn des Jahres wird Ihnen als Eltern infolge der Corona-Pandemie allerdings wieder einiges abverlangt: Lockdown, Schulschließungen, Homeschooling aber auch Homeoffice oder Kurzarbeit prägen derzeit das Leben vieler Familien und der Corona-Alltag stellt gleichermaßen Erwachsene und Kinder vor große Herausforderungen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Gerade in dieser unruhigen Zeit möchte ich erneut darauf aufmerksam machen, dass ich Ihnen als Jugendsozialarbeiterin jederzeit bei sämtlichen Fragen rund um Familie, Kinder und Schule zur Verfügung stehe. Auch während der Schulschließung können Sie mich zu den gewohnten Zeiten auf unterschiedlichsten Wegen erreichen und auf das Unterstützungs- und Beratungsangebot der JaS zurückgreifen. Die Jugendsozialarbeit an Schulen ist dabei ein Angebot, das der Schweigepflicht unterliegt, auf Freiwilligkeit beruht und kostenlos ist.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;In der Regel können Sie mich von &lt;strong&gt;Montag bis Donnerstag zwischen 7:30 und 16:00 Uhr&lt;&#x2F;strong&gt; sowie am &lt;strong&gt;Freitag zwischen 7:30 und 14:00 Uhr&lt;&#x2F;strong&gt; kontaktieren und sich sowohl telefonisch unter &lt;strong&gt;08821&#x2F;910-3561&lt;&#x2F;strong&gt; oder &lt;strong&gt;0172&#x2F;7091047&lt;&#x2F;strong&gt; als auch per Mail unter &lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;mailto:Elisabeth.Grasegger@caritasmuenchen.de&quot;&gt;Elisabeth.Grasegger@caritasmuenchen.de&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;strong&gt; bei mir melden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Nun wünsche ich Ihnen und Ihrem Kind weiterhin viel Energie und dass Sie gemeinsam gut durch die nächsten Wochen kommen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Herzliche Grüße und bleiben Sie gesund&lt;&#x2F;em&gt;&lt;br &#x2F;&gt;
&lt;em&gt;Elisabeth Grasegger&lt;&#x2F;em&gt;&lt;br &#x2F;&gt;
&lt;em&gt;Sozialpädagogin M.A.&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;localhost:8888&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;03&#x2F;Elternbrief-JaS-GS.pdf&quot;&gt;Elternbrief-JaS-GS&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;http:&#x2F;&#x2F;localhost:8888&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;03&#x2F;Elternbrief-JaS-GS.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>JaS-Elternbrief Mittelschule</title>
          <pubDate>Tue, 02 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-15/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-15/</guid>
          <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;An alle Schüler und Schülerinnen,&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;br &#x2F;&gt;
&lt;strong&gt;Eltern und Lehrkräfte der&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;br &#x2F;&gt;
&lt;strong&gt;Bürgermeister-Schütte-Mittelschule&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Sehr geehrte Eltern, sehr geehrte Erziehungsberechtigte,&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ich möchte mich auf diesem Wege als neue Fachkraft der Jugendsozialarbeit an Schulen (kurz: JaS) an der Bürgermeister-Schütte-Mittelschule vorstellen.Mein Name ist Maria-Theresa Zink und ich bin seit dem 15.02.2021 in Vollzeit als Sozialpädagogin (M.A.) an der Mittelschule tätig. Träger der Jugendsozialarbeit an der Bürgermeister-Schütte-Schule ist das Caritas-Zentrum Garmisch-Partenkirchen, wobei das Jugendhilfeangebot JaS zusätzlich aus Mitteln des Bayerischen Staatsministeriums für Familie, Arbeit und Soziales staatlich gefördert wird. Als JaS-Fachkraft stehe ich den Schüler:innenn der Mittelschule, den Eltern sowie den Lehrkräften als Ansprechpartnerin zur Verfügung und Sie, liebe Eltern und Erziehungsberechtigte, können sich bei sämtlichen (alltäglichen) Fragen sowohl im schulischen als auch im privaten Bereich jederzeit an mich wenden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h4 id=&quot;was-ist-jas&quot;&gt;Was ist JaS?&lt;&#x2F;h4&gt;
&lt;p&gt;Die Jugendsozialarbeit an Schulen ist eine Leistung der Kinder- und Jugendhilfe und soll in erster Linie Minderjährigen, die sich in schwierigen Lebenslagen befinden, unterstützend und beratend zur Seite stehen. Solch schwierige Lebenslagen können z. B. durch eine anhaltende Arbeitslosigkeit der Eltern und damit verbundene Geldsorgen entstehen, durch Trennung der Eltern, durch fehlende Deutschkenntnisse in der Familie, durch Krankheit, Tod, Überforderung, Sucht und vieles mehr. Hier die Kinder und Jugendlichen zu begleiten, zu unterstützen, zu stärken und in Zusammenarbeit mit den Familien evtl. weitere Hilfsmaßnahmen in Gang zu setzen, ist Aufgabe der Jugendsozialarbeit an Schulen. Das Angebot unterliegt der Schweigepflicht, ist freiwillig und kostenlos.&lt;br &#x2F;&gt;
Bei Schwierigkeiten mit Mitschüler:innen oder im Klassenverband, bei persönlichen Sorgen oder familiären Belastungen können Sie, liebe Eltern und Erziehungsberechtigte, bzw. Ihre Kinder, mich jederzeit persönlich, telefonisch oder per Mail kontaktieren:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;table&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Bürozeiten&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Mo &#x2F; Mi &#x2F; Do &#x2F; Fr:&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;7.30 – 12.30 Uhr&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Di&lt;&#x2F;strong&gt;:&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;13.00 – 16.00 Uhr, sowie nach Vereinbarung&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Raum:&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;Raum A 37a, 3. Stock&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Telefon:&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;08821 910-3567&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Mobil:&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;0172 7091120&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;E-Mail:&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;&lt;a href=&quot;maito:Maria-Theresa.Zink@caritasmuenchen.de&quot;&gt;Maria-Theresa.Zink@caritasmuenchen.de&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;&#x2F;td&gt;&lt;td&gt;&amp;nbsp;&lt;&#x2F;td&gt;&lt;&#x2F;tr&gt;&lt;&#x2F;tbody&gt;&lt;&#x2F;table&gt;
&lt;p&gt;Eine gute Zusammenarbeit zwischen Ihnen, liebe Eltern und Erziehungsberechtigte, ist dabei von großer Bedeutung, denn nur so können wir die Kinder und Jugendlichen in ihrer Entwicklung bestmöglich begleiten und unterstützen.&lt;br &#x2F;&gt;
Grundsätzlich findet meine Arbeit vorrangig in Einzelgesprächen mit den Kindern und Jugendlichen und&#x2F;oder den Eltern statt. Diese können jedoch von Gruppenangeboten aus dem Bereich der Jugendhilfe oder Projekten in den einzelnen Klassen begleitet werden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ich freue mich sehr, nun als Jugendsozialarbeiterin an der Bürgermeister-Schütte-Mittelschule tätig zu sein und hoffe auf eine gute Zusammenarbeit.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Mit freundlichen Grüßen&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Maria-Theresa Zink&lt;&#x2F;em&gt;&lt;br &#x2F;&gt;
&lt;em&gt;Sozialarbeiterin (M.A.)&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;03&#x2F;JaS_Elternbrief_02-03-21.pdf&quot;&gt;JaS_Elternbrief_02-03-21&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;2021&#x2F;03&#x2F;JaS_Elternbrief_02-03-21.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
