<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>Bürgermeister-Schütte Grund- &amp; Mittelschule - Aktuelles</title>
      <link>https://volksschule-partenkirchen.de</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>de</language>
      <atom:link href="https://volksschule-partenkirchen.de/tags/aktuelles/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>Einschulung an der Bürgermeister-Schütte Grundschule Partenkirchen</title>
          <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240910/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240910/</guid>
          <description>&lt;h1 id=&quot;neubeginn-erstklassler-an-der-burgermeister-schutte-grundschule&quot;&gt;Neubeginn: Erstklässler an der Bürgermeister-Schütte-Grundschule&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;In den Fluren der Bürgermeister-Schütte-Grundschule in Partenkirchen herrscht freudige Aufregung, da drei neue erste Klassen ihre Bildungsreise beginnen. Diese jungen Schüler, ausgestattet mit bunten Schultüten, sind bereit, in die Welt des Lesens, Schreibens und Rechnens einzutauchen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Projekttag Vielfalterhof</title>
          <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240909/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240909/</guid>
          <description>&lt;h1 id=&quot;naturerlebnis-pur-5-klassen-entdecken-den-vielfalterhof&quot;&gt;Naturerlebnis pur: 5. Klassen entdecken den Vielfalterhof&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;Am 18. Juli 2024 erlebten die Fünftklässler der Bürgermeister-Schütte-Mittelschule einen unvergesslichen Projekttag auf dem Vielfalterhof in Bad Bayersoien. Organisiert von der JaS-Fachkraft der Schule, bot dieser Ausflug den Schülern die Möglichkeit, Natur und Tiere hautnah zu erleben.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Elternbrief zum Schuljahresende 2024</title>
          <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240805/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240805/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Sehr geehrte Eltern,&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;zum Schuljahresende danke ich Ihnen allen für den regen Austausch, die vielen konstruktiven Gespräche und die gute Zusammenarbeit zwischen Schule und Elternhaus.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Einige Kinder werden die Schule wechseln und uns verlassen. Ihnen allen alles Gute für den weiteren schulischen Weg. Vielleicht bleiben Sie mit unserer Schule über eine Mitgliedschaft beim Förderverein verbunden. Die Kontaktdaten dafür finden Sie auf unserer Schulhomepage.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Hinweis</title>
          <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/mitteilung/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/mitteilung/</guid>
          <description>&lt;h1 id=&quot;offnungszeiten-des-sekretariats-wahrend-der-sommerferien-2024&quot;&gt;Öffnungszeiten des Sekretariats während der Sommerferien 2024&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;Liebe Schülerinnen und Schüler, Eltern und Lehrkräfte,&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;wir möchten Sie über die Öffnungszeiten unseres Sekretariats während der Sommerferien 2024 informieren. Um Ihnen einen besseren Überblick zu verschaffen, haben wir eine detaillierte Tabelle mit den Öffnungszeiten zusammengestellt.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Vielleicht</title>
          <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240727-4/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240727-4/</guid>
          <description>&lt;p&gt;„Eine Sache ist gewiss, du bist hier. Und weil du hier bist… ist alles möglich.“ – Mit diesen Sätzen beschließt Kobi Yamada nicht nur sein Buch „Vielleicht“, sondern es ist auch der Impuls, mit dem das JaS-Team der Grundschule die Viertklasskinder auf ihren weiteren (schulischen) Weg entließ.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Musik, Musik, Musik!</title>
          <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240727-5/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240727-5/</guid>
          <description>&lt;h1 id=&quot;aktionstag-musik-und-chor-weisse-nacht&quot;&gt;Aktionstag Musik und Chor Weiße Nacht&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;Kleine Bildergalerie für den Aktionstag Musik und vom Chor an der weißen Nacht.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Erfolgreicher Abschluss an der Bürgermeister-Schütte-Schule</title>
          <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240727-6/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240727-6/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Am 20. Juli 2024 feierten 48 Absolventen der Bürgermeister-Schütte-Schule ihren Schulabschluss im Kongresshaus von Garmisch-Partenkirchen. Die feierliche Veranstaltung markierte einen wichtigen Meilenstein im Leben der jungen Menschen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Besetzung des Sekretariats</title>
          <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240727/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240727/</guid>
          <description>&lt;h1 id=&quot;abschied-einer-institution-anke-wesemann-geht-in-rente&quot;&gt;Abschied einer Institution: Anke Wesemann geht in Rente&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;Nach 24 Jahren verlässt eine Säule die Bürgermeister-Schütte-Schule&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Garmisch-Partenkirchen hat eine Institution verloren. Anke Wesemann, die Sekretärin der Bürgermeister-Schütte-Schule, ist nach einem Vierteljahrhundert im Dienst in den wohlverdienten Ruhestand getreten.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Eis für alle</title>
          <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240727-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240727-1/</guid>
          <description>&lt;h1 id=&quot;eis-fur-alle-ein-susser-abschluss-des-schuljahres&quot;&gt;Eis für alle - Ein süßer Abschluss des Schuljahres&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;Zum Ende des Schuljahres gab es eine besondere Überraschung für unsere Schülerinnen und Schüler: Eis für alle! Diese großzügige Geste sorgte für strahlende Kinderaugen und eine fröhliche Atmosphäre auf dem Schulhof.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Friedenshörnchen – Danke für euren Einsatz!</title>
          <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240727-2/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240727-2/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Die „Friedenshörnchen“ sind inzwischen seit bald drei Jahren an unserer Grundschule aktiv und sorgen als Streitschlichter&#x2F;-innen für ein gutes Miteinander in den Pausen. Die hilfsbereiten Jungen und Mädchen aus den 3. Klassen klären dabei Streitigkeiten unter ihren Mitschüler&#x2F;-innen und tragen als ausgebildete Expert&#x2F;-innen zu einer konstruktiven Konfliktlösung sowie einem positiven Schulklima bei.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Auch in diesem Schuljahr waren die Drittklasskinder wieder sehr motiviert und haben sich nicht nur gewünscht, „dass die Kinder mehr zu uns kommen“ oder „dass die Kinder auch mitmachen“. Beim Reflexionstreffen am Schuljahresende (wo ein kühles Eis natürlich auch nicht fehlen durfte…😉) wurde auch deutlich, dass die Friedenshörnchen durch ihr Amt positiv gestärkt wurden: „Dass ich Kindern geholfen habe!“ oder „Es ging supergut zum Streit klären.“&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Wir, das JaS-Team der Caritas bestehend aus Veronika Klarmann und Elisabeth Grasegger, danken den „Friedenshörnchen“ für ihren Einsatz und ihr Engagement in diesem Schuljahr! 
Abschließend möchten wir uns nun noch dem Wunsch eines Friedenshörnchens anschließen: „Ich wünsche mir, dass alle Friedenshörnchen dableiben!“
Auch wir fänden es sehr schön, wenn möglichst viele der ausgebildeten Grundschulstreitschlichter&#x2F;-innen auch im nächsten Schuljahr wieder aktiv sind und somit weiterhin Teil des Friedenshörnchen-Teams bleiben 😊 Wir finden nämlich auch wie ein weiteres Friedenshörnchen selbst: „Wir waren ein super Team.“ &lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Das Wir der Klasse 1a</title>
          <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240727-3/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240727-3/</guid>
          <description>&lt;p&gt;„Wir wollen kein Monster in unserer Klasse!“ – Das war so ziemlich die erste Äußerung, mit der die beiden JaS-Fachkräfte (Caritas) Veronika Klarmann und Elisabeth Grasegger konfrontiert wurden, als sie in der Klasse 1a das Kinderbuch „Das kleine Wir in der Schule“ von Daniela Kunkel vorlesen wollten. Und dennoch ließen sich die Erstklasskinder nach ihrer anfänglichen Skepsis auf die Geschichte ein und waren bereits nach wenigen Minuten Fans des kleinen Wirs.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Spannender Unterricht beim Wassermeister</title>
          <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240715/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240715/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Dreht man den Hahn daheim auf, kommt frisches Wasser in hervorragender Qualität heraus. Wie das funktioniert und woher das Trinkwasser von Garmisch-Partenkirchen, Grainau und Farchant kommt, erfuhren Viertklässler der Bürgermeister-Schütte-Schule von Jakob Mangold (v.l.) bei einer circa zweistündigen Führung.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Letztes Spiel für dieses Schuljahr</title>
          <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240625-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240625-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Bürgermeister-Schütte-Mittelschule zeigt bemerkenswerten Einsatz beim Regionalentscheid&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Am Freitag, den 10. Mai 2024, trat die Bürgermeister-Schütte-Mittelschule Partenkirchen beim Regionalentscheid des Wettbewerbs &amp;quot;Jugend trainiert für Olympia&amp;quot; im Fußball an. Die jungen Spielerinnen repräsenSerten den Landkreis Garmisch-Partenkirchen (GAP) und standen der etablierten MannschaW der Realschule Tegernseer Tal gegenüber, die mit herausragenden Vereinsspielerinnen antrat. Das Spiel fand am späten Vormittag auf dem Gröben Kunstrasenplatz statt.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Jugend übernimmt Verantwortung</title>
          <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240625-2/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240625-2/</guid>
          <description>&lt;p&gt;KIWANIS GIPFELSTÜRMER AWARD - Klasse 10M der BürgermeisterSchütte-Schule gewinnt zweiten Preis&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Garmisch-Partenkirchen – Die Verleihung des Kiwanis Gipfelstürmer Awards 2024 fand wieder im Bayerischen Landtag in München statt. Der mit 4000 Euro dotierte Preis geht an Kinder und Jugendliche, die sich in ihrer Freizeit für die Allgemeinheit, die Umwelt oder andere Menschen einsetzen. „Es ist schon mehr als beeindruckend, wie viele Schüler sich ehrenamtlich für andere Menschen oder sogar für unsere Gesellschaft engagieren“, betonte Harald Kühn (CSU), Landtagsabgeordneter für die Landkreise Garmisch-Partenkirchen und Weilheim-Schongau. Er freute sich besonders, dass unter den Preisträgern auch sein Stimmkreis vertreten ist.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Mit viel Ehrgeiz angereist!</title>
          <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240625/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240625/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Am Dienstag, den 30. April 2024, reiste die FußballmannschaA der Bürgermeister-Schütte-Mittelschule Partenkirchen voller Ehrgeiz zum Bezirksfinale von &amp;quot;Jugend trainiert für Olympia&amp;quot; nach Markt Schwaben. Als Vertreterin des Landkreises Garmisch-Partenkirchen trat die junge MannschaA gegen etablierte Teams wie die Gebrüder-Asam Mittelschule Ingolstadt, die Georg-Hummel-Mittelschule, die Mittelschule Fuchstal, die Mittelschule Waging am See und die Mittelschule Haag i.OB. an.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Englisch ganz nebenbei</title>
          <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240614-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240614-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Mindestens 20 Minuten täglich auf Englisch – das passiert an der Bürgermeister-Schütte Schule in Garmisch-Partenkirchen. Zwei Klassen werden schon nach den Vorgaben der Bilingualen Grundschule unterrichtet. Dieses Modell kommt an – bei Kindern und Eltern. Die Nachfrage ist groß.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Gelungener Flashmob mit 400 Schülern, Drachen und jeder Menge Musik</title>
          <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240614-2/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240614-2/</guid>
          <description>&lt;p&gt;„Eine Insel mit zwei Bergen“ – das bekannte Lied der Augsburger Puppenkiste aus Michael Endes beliebtem Kinderstück „Jim Knopf und Lukas, der Lokomotivführer“ schallte weit über den Richard-Strauss-Platz. Streicher-, Holz- und Blechbläser-Ensemble, Sänger und Ramba-Zamba-Gruppe hatten sich zu einem Flashmob anlässlich der Richard-Strauss-Tage verabredet. Das kam auch beim Festival-Publikum bestens an. &lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Umjubelte Premiere von „Hänsel und Gretel“ </title>
          <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240614-3/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240614-3/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Garmisch-Partenkirchen – Hut ab! Das, was die Schüler der 2b mit ihrer Lehrerin Heike Hertlein-Schneider und der 7M von Andrea Rau der Bürgermeister-Schütte-Schule mit professioneller Unterstützung auf die Beine gestellt haben, verdient wirklich höchste Anerkennung. &lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>6g im Schullandheim</title>
          <pubDate>Sat, 11 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240511/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240511/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Spannende gemeinsame Abenteuer mit Übernachtung und Vollpension gefällig? Na klar! In der Jugendherberge in Oberammergau erlebten die Schüler der 6g unter der Leitung von Frau Völkel und Herrn Schranner drei tolle Tage mit Lagerfeuerromantik, Bären, Luchsen und Wölfen, einer Ortsführung, Bogenschießen, einer Nachtwanderung, Bouldern und einer Outdoorrallye. &lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Beweg dich schlau-Aktionstag der Felix-Neureuther-Stiftung</title>
          <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240509-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240509-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Es ist uns an der Bürgermeister-Schütte-Schule ein großes Anliegen, Kinder dazu zu ermutigen, sich mehr zu bewegen, zu spielen und Sport zu treiben, und ihnen dabei Freude an der Bewegung zu vermitteln.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Tanzprojekt Hänsel und Gretel: Impressionen aus den Proben</title>
          <pubDate>Thu, 09 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240509-2/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240509-2/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Ein Blick hinter die Kulissen unseres aufregenden Tanzprojektes zum Märchen „Hänsel und Gretel“, das im Rahmen der diesjährigen Richard-Strauss-Tage stattfindet:&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Kinder für das Thema Gesundheit begeistern</title>
          <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240502/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240502/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Der Grundstein für ein gesundes Leben lässt sich bereits in jungen Jahren legen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>&quot;Hänsel und Gretel&quot; - Ein Tanzprojekt der Generationen</title>
          <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240325-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240325-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Klassische Oper trifft auf modernen Hip-Hop: In Garmisch-Partenkirchen erleben Zweit- und Siebtklässler der Bürgermeister-Schütte-Schule ein einzigartiges Tanzprojekt im Rahmen der Richard-Strauss-Tage.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Partenkirchner Schüler entdecken die Freude am Basketball</title>
          <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240325-2/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240325-2/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Trotz Niederlage im Kreisentscheid: Spaß am Spiel steht im Vordergrund&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Impressionen vom Schulkonzert</title>
          <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240325/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240325/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Dieser Artikel enthält Impressionen vom Schulkonzert unserer Schule.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Einladung</title>
          <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240122/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240122/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Was? Übertritt aus den Jahrgangsstufen 4-6
in...
die gebundene Ganztagsklasse
den Mittleren-Reife-Zweig (M-Zug)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;posts&#x2F;20240122&#x2F;images&#x2F;flyer.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Freude überwiegt</title>
          <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240307/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240307/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Endlich war es soweit. Die Buben und Mädchen der Bürgermeister-Schütte-
Mittelschule in der Wettkampfgruppe IV (Jg. 2011 und jünger) durften am
20.02.2024 ihren Kreisentscheid in Basketball austragen.
Mit der Bahn fuhren Sie nach Murnau. Und nach einem kurzen Fußmarsch
gelangten die Partenkirchner Schüler zur Schulturnhalle des Staffelsee-
gymnasiums.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Leyla beim Kreisentscheid des Vorlesewettbewerbs der 6. Klassen</title>
          <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240227-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240227-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Am 06.02. fand der Kreisentscheid des diesjährigen Vorlesewettbewerbs der 6.
Klassen statt. 14 Schulsieger aus dem gesamten Landkreis fanden sich dazu an der
Gröbenschule ein. Der zweiteilige Wettbewerb bestand aus einem dreiminütigen
Vortrag eines Abschnitts aus einem selbstgewählten Buch sowie eines dreiminütigen
Abschnitts aus einem Fremdtext. Leyla aus der 6g vertrat unsere Schule dabei ganz
hervorragend. Klasse, Leyla!&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Gesundes Klassenfrühstück der vierten Klassen gemeinsam mit der 6g</title>
          <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240227/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240227/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Jeweils am letzten Schultag vor den Ferien lud die aktuelle Klasse 6g unserer
Mittelschule die Schüler unserer diesjährigen vierten Klassen (pro Ferien jeweils eine
Klasse) zu einem gesunden Klassenfrühstück ein. Die Schüler wurden dafür
sensibilisiert, wie vielfältig und schmackhaft gesunde Ernährung ist. Dabei nutzten
die Viertklässler unserer Grundschule die Gelegenheit, in zwanglosen Gesprächen
Schüler aus unserer Mittelschule (und umgekehrt) näher kennenzulernen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Neues Team der Jugendsozialarbeit an der Bürgermeister-Schütte Grundschule</title>
          <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240220/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240220/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Der Elternbrief informiert über Veränderungen im Team der Jugendsozialarbeit an der Bürgermeister-Schütte Grundschule in Garmisch-Partenkirchen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Elternvortrag - Generation mobil: Eine pädagogische Herausforderung</title>
          <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240213-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240213-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Am 16.01.2024 durften wir die sehr erfahrene Medienpädagogin Annette Wagner (Caritas Präventionsstelle für Finanz- und Medienkompetenz) an unserer Grundschule willkommen heißen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Dabei sein ist alles!</title>
          <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240207/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240207/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Am Dienstag, den 09.01.2024, zeigte die Bürgermeister-Schütte-Mittelschule
Partenkirchen in der Wettkampfgruppe IV (Jg. 2011 und jünger) beim
Bezirksfinale von „Jugend trainiert für Olympia“ im Handball beachtliches
Engagement. Als Vertreter des Landkreises GAP trafen die Schülerinnen auf
etablierte Mannschaften aus Unterschleißheim, Erding, Prien und Gröbenzell in
der Schulsporthalle in Gröbenzell.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Externe Prüfungen an der Bürgermeister-Schütte Schule – Wichtige Termine</title>
          <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231212/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231212/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Die Bürgermeister-Schütte Grund- und Mittelschule in Garmisch-Partenkirchen hat einige wichtige Termine für Schüler veröffentlicht, die sich für die externen Abschlussprüfungen an der Schule interessieren.
Die Anmeldefrist für die externe Qualifizierende Mittelschulprüfung ist der 1. März 2024. Die Anmeldefrist für die externe Mittlere Schulabschlussprüfung ist der 1. Februar 2024.
Am 7. März 2024 um 19 Uhr findet eine Informationsveranstaltung für beide Prüfungen an der Schule statt. Externe Teilnehmer der Mittleren Schulabschlussprüfung werden über die Prüfungsmodalitäten der Projektprüfung informiert. Externe Teilnehmer der Qualifizierenden Mittelschulprüfung müssen keine Projektprüfung ablegen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Sichtbares Plädoyer für den Schulsport</title>
          <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240115-2/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240115-2/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Garmisch-Partenkirchen – Florian Vollmer kennt die Unkenrufe: „Die Kinder bewegen sich nicht mehr, der Schulsport fällt sowieso immer aus.“ Er könnte noch ein paar aufzählen. Nur: „Das stimmt nicht“, betont der frühere Eishockeyprofi und jetzige Sportlehrer. Zumindest nicht an der Bürgermeister-Schütte-Schule im Ortsteil Partenkirchen. Dort machen sich Rektorin Stefanie Schmidt und die Fachlehrer stark für den Sport während der Schulzeit. „Er zählt bei uns definitiv etwas“, betont Schmidt. „Wir sind da sehr gut aufgestellt, haben aber auch die geeigneten Lehrkräfte dafür.“ Damit zielt sie nicht nur auf den Vollblutsportler Vollmer ab, sondern auch auf Dr. Anja Schalkhäuser-Riesch. Die ist im gesamten Schulamtsbezirk die Fachkraft für den Sportunterricht. Und sie hat in Partenkirchen schon einiges in Bewegung gesetzt.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Die Klasse 2b berichtet</title>
          <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240115/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240115/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Die Zweitklässler der Klasse 2b sangen und bastelten mit Senioren, lasen fleißig Bücher für eine Leseaktion und sahen ein Theaterstück über einen Jungen, der Mühe mit dem Schreiben von Aufsätzen hat. Gemeinsam mit Seniorinnen und Senioren wurde gesungen und Brettspiele gespielt. Im Rahmen einer Leseförderaktion lasen die Kinder über 200 Bücher. Außerdem besuchten sie eine Theateraufführung über die Abenteuer eines Jungen beim Verfassen eines Aufsatzes.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Eislaufspaß am Mohrenplatz</title>
          <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240108/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240108/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Während der Advents- und Weihnachtszeit gibt es eine kleine Eisfläche am Mohrenplatz im
Zentrum von Garmisch.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Sternsinger bringen Segen ins Schulhaus</title>
          <pubDate>Sun, 07 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240115-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240115-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Gestern besuchten die Sternsinger unsere Schule und brachten allen Schülerinnen, Schülern und Lehrkräften Gottes Segen für das neue Jahr. Begleitet wurden sie dabei von Pfarrvikar Andreas Kolb.🌟&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Zeitungsprojekt 7M</title>
          <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240101/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240101/</guid>
          <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;50 Jahre Momo in Garmisch-Partenkirchen&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Im Jahr 2023 wird in Garmisch-Partenkirchen „50 Jahre Momo“ mit
verschiedenen Veranstaltungen groß gefeiert.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Michael Ende, geboren 1929 in Ga.-Pa., hat diesen Roman geschrieben und
das Thema der Geschichte ist immer noch aktuell.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;In der ganzen Stadt hängen Plakate, Fahnen und auf Bänken sind QR-Codes
mit Informationen zu diesem Jubiläum.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Partenkirchner Schüler bezahlen Lehrgeld</title>
          <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231228-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231228-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Die handballbegeisterten Schüler der Mittelschule Partenkirchen maßen sich kürzlich beim Regionalentscheid von &amp;quot;Jugend trainiert für Olympia&amp;quot; im Handball. In der Altersklasse der Jungen (Jahrgang 2011 und jünger) traf die Bürgermeister-Schütte-Mittelschule dabei auf das Gymnasium aus Geretsried.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>60 Millionen Euro für die Mittelschulen</title>
          <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231228-2/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231228-2/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Im kommenden Jahr soll es bei den Großprojekten losgehen - Rotstift in Partenkirchen&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Fleißige Leseraten</title>
          <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231228/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231228/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Eine Aktion, die Spaß macht: 27 Mädchen und Buben der Bürgermeister-Schütte-Schule ni Garmisch-Partenkirchen haben an der Lesepyramide teilgenommen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Jetzt auch Kooperation auf dem Eis!</title>
          <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231217/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231217/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Der SC Riessersee e. V. unterstützt das Eislauf-Projekt „Ice4fun“ der ersten Klassen im Schuljahr 2023&#x2F;2024. Der Verein stellt einen Trainer und bei Bedarf passendes Trainingsmaterial zur Verfü-gung.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Herzlichen Dank dem Verein!&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Teilnahme der Bürgermeister-Schütte Schule am Caritativen Weihnachtsmarkt GAP 2023</title>
          <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231128/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231128/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Caritativer Christkindlmarkt sorgt am Wochenende für weihnachtliche Stimmung.
&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;posts&#x2F;20231128&#x2F;images&#x2F;Christkindlmarkt00004.JPG&quot; alt=&quot;Caritativer Christkindlmarkt&quot; &#x2F;&gt;
Folgende Fotos zeigen die Schule am Caritativen Christkindlmarkt in Garmisch-Partenkirchen:&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Wir lernen wie Politik funktioniert. Besuch des Innenministeriums.</title>
          <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231125/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231125/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Besuch der Klasse M10 im Innenministerium. Der Besuch wurde vom Ministerium gefilmt und begleitet, das Ergebnis sehen Sie nachfolgend im Video.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;video controls=&quot;controls&quot; preload=&quot;metadata&quot; src=&quot;https:&amp;#x2F;&amp;#x2F;volksschule-partenkirchen.de&amp;#x2F;posts&amp;#x2F;20231125&amp;#x2F;video&amp;#x2F;video.mp4#t=0.1&quot; preload=&quot;auto&quot; width=&quot;100%&quot;&gt;&lt;&#x2F;video&gt;</description>
      </item>
      <item>
          <title>Net-Piloten der Klasse 9G führen zum dritten Mal Workshops durch</title>
          <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231121/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231121/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Wie viel Zeit verbringe ich eigentlich am Handy? Darum ging es in den beiden Workshops, die von der Klasse 9G durchgeführt wurden.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Friedenshörnchen im Einsatz für ein friedliches Zusammenleben</title>
          <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231117/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231117/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Was ein echtes Friedenshörnchen können muss? Die Kinder selbst meinen: „fair und gerecht sein“, „neutral und unparteiisch auftreten“, „andere Kinder ausreden lassen“, „einander zuhören“, „in einem guten Ton miteinander sprechen“ und natürlich die fast wichtigste Aufgabe eines jeden Friedenshörnchens: „Streite lösen können“. Jede Menge Kompetenzen, die die Friedenshörnchen für ihr neues Amt an der Schule also mitbringen müssen. Darin sind sich die zu Expert&#x2F;-innen ausgebildeten Drittklasskinder jedenfalls einig.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>SC Riessersee ehrt Vereinslegenden Tim Regan und Florian Vollmer</title>
          <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231031-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231031-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Der Eishockeyverein SC Riessersee hat im Rahmen des Heimspiels gegen EV Füssen zwei langjährige Spieler zu Vereinslegenden ernannt: Tim Regan und Florian Vollmer. Die beiden ehemaligen Mannschaftskapitäne haben in ihrer Karriere zusammen 1339 Spiele für den SC Riessersee absolviert.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Neue Landkreisschülersprecher der Mittelschulen gewählt</title>
          <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231031/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231031/</guid>
          <description>&lt;p&gt;In der Lichtenbachhütte des Kreisjugendrings bei Linderhof trafen sich kürzlich die neu gewählten Schülersprecher der sieben Mittelschulen im Landkreis mit ihren jeweiligen Verbindungslehrkräften. Bei dem zweitägigen Austausch ging es darum, sich besser kennenzulernen und Ideen für die Schülermitverantwortung (SMV) zu entwickeln.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Ausflug der Klasse 6g zum Walchenseekraftwerk</title>
          <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231020/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231020/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Das Kultusministerium stellte die Schulwoche vom 16. – 20.10.23 bayernweit unter das Motto &amp;quot;Woche der Gesundheit und Nachhaltigkeit&amp;quot;. &lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Sonnenuhr im neuen Glanz</title>
          <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231013-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231013-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Die Sonnenuhr im „Grünen Klassenzimmer&amp;quot; am Sunnaweg oberhalb der Hängebrücke zur Tannenhütte am Wank strahlt jetzt wieder.
Schüler der 9M der Bürgermeister-Schütte-Schule haben sie gesäubert, ausgebessert und neu bemalt.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Info</title>
          <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231013/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231013/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Elternsprechabend am Montag, 04.12.2023 von 17:00 bis 19:00 Uhr, nähere Infos folgen&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Elternbriefe der JaS Grundschule</title>
          <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231005/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231005/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Liebe Eltern,&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;die ersten Schulwochen im neuen Schuljahr 2023&#x2F;2024 liegen hinter uns. Die Aufregung der ersten Tage ist verflogen und der Alltag kehrt langsam wieder ein. Folgende Briefe haben wir, für Sie zum Beginn des neuen Schuljahres zum Download bereitgestellt:&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Berufswahl-Siegel für Mittelschule</title>
          <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20230927/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20230927/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Die Bürgermeister-Schütte Mittelschule in Garmisch-Partenkirchen wurde kürzlich für ihren herausragenden Einsatz bei der Berufsorientierung ihrer Schülerinnen und Schüler ausgezeichnet.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Elternbrief der JaS Mittelschule</title>
          <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20230923-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20230923-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Der Elternbrief informiert über das Angebot der Jugendsozialarbeit an der Bürgermeister-Schütte-Mittelschule in Garmisch-Partenkirchen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Neue Kollegen</title>
          <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20230915/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20230915/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Das neue Schuljahr 2023 hat begonnen. Für viele Schülerinnen und Schüler sowie Lehrkräfte startet damit wieder der Schulalltag nach den Sommerferien. Besonders für die neuen Lehrkräfte, die in diesem Jahr an die Schulen gekommen sind, bedeutet dies eine neue Herausforderung.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Info</title>
          <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20230803/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20230803/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Der Besetzungsplan für die Sommerferien 2023 der Bürgermeister-Schütte Grund- und Mittelschule in Partenkirchen:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Es gibt Sprechzeiten in der ersten und letzten Ferienwoche von 8:30-10 Uhr, besetzt durch Schulleitung und Stellvertretung. Kontakt über die Schule per Email oder Telefon.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;In den anderen Ferienwochen gibt es mittwochs Sprechstunden von 9-10 Uhr, besetzt durch verschiedene Lehrkräfte. Kontaktdaten sind angegeben. &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Ab dem 28.08. ist das Rektorat und Sekretariat wieder normal geöffnet.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;In dringenden Fällen kann man sich auch an das Staatliche Schulamt Garmisch-Partenkirchen wenden, Kontaktdaten sind angegeben.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;div class=&quot;downloads&quot;&gt;
  
  &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;posts&#x2F;20230803&#x2F;downloads&#x2F;Besetzungsplan.pdf&quot; download&gt;
    &lt;i class=&quot;fa fa-download&quot;&gt;&lt;&#x2F;i&gt; Besetzungsplan
  &lt;&#x2F;a&gt;&lt;br&gt;

&lt;&#x2F;div&gt;</description>
      </item>
      <item>
          <title>Info</title>
          <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20230919/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20230919/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Sehr geehrte Eltern,&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;zu Beginn des neuen Schuljahres möchte Sie die Klassenleitung Ihres Kindes herzlich begrüßen und sich vorstellen. Die neue Klasse bringt für alle Schülerinnen und Schüler viele Neuerungen mit sich.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ich lade Sie ein zum 1. Klassenelternabend am
&lt;strong&gt;Donnerstag, 28.09.2023 um 19:00 Uhr (Klassenzimmer)&lt;&#x2F;strong&gt;
Der Elternabend findet für alle Klassen an diesem Termin statt.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Memo Sportfest</title>
          <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230626-2/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230626-2/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Liebe Schüler,&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;wir möchten euch herzlich zu unserem bevorstehenden Sportfest (nur für die Schüler) und Schulbazar (Eltern sind herzlich eingeladen) einladen. Das Sportfest bietet euch die Möglichkeit, eure sportlichen Fähigkeiten zu zeigen und euch mit euren Mitschülerinnen und Mitschülern zu messen. Wir haben viele verschiedene Aktivitäten geplant, die euch sicherlich viel Spaß bereiten werden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Nach dem Sportfest gibt es auf dem Schulhof einen Schulbazar, bei dem ihr eure Eltern mitnehmen dürft und leckere Snacks und Getränke kaufen könnt.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Wir hoffen, dass ihr zahlreich erscheinen werdet und freuen uns darauf, gemeinsam mit euch einen schönen Tag zu verbringen. Lasst uns zusammen ein tolles Sportfest und Schulbazar erleben!&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>BIO-Mittagsmenüs für Kindergärten und Schulen</title>
          <pubDate>Tue, 13 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230613/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230613/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Der ALBRECHTHOF wurde im Rahmen der Initiative „30 für 30&amp;quot; vom Bayerischen Staatsministerium als Bio-Leuchtturmprojekt ausgezeichnet!&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
