<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>Bürgermeister-Schütte Grund- &amp; Mittelschule - Verkehr</title>
      <link>https://volksschule-partenkirchen.de</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>de</language>
      <atom:link href="https://volksschule-partenkirchen.de/tags/verkehr/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>Wir sind zwar kleine Kinder – aber laut, stark und selbstbewusst!</title>
          <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20251209/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20251209/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Ein besonderes Präventionsprojekt der Bundespolizei war zu Gast an unserer Schule! Nach einem erfolgreichen Pilotprojekt in der offenen Ganztagsschule im Januar wurde das Programm nun für alle 2. und 4. Klassen durchgeführt.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;posts&#x2F;20251209&#x2F;images&#x2F;bundespolizei-1.jpg&quot; alt=&quot;Kinder mit Bundespolizist am Polizeifahrzeug&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;sicherheit-geht-vor&quot;&gt;Sicherheit geht vor!&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Der Präventionsbeauftragte Frank Herzog von der Bundespolizei Rosenheim und zwei weitere Kollegen aus Garmisch-Partenkirchen besuchten uns mit einem beeindruckenden Dienst-SUV. Sie vermittelten den Kindern wichtiges Wissen rund um die Sicherheit im Alltag und zeigten mit viel Engagement, wie sich Kinder richtig verhalten können.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;das-haben-unsere-schulerinnen-und-schuler-gelernt&quot;&gt;Das haben unsere Schülerinnen und Schüler gelernt&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Das Präventionsprojekt konzentrierte sich auf diese wichtigen Themen:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sicheres Verhalten auf dem Schulweg und Heimweg&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Richtiges Verhalten an Bahnhöfen und Bahnübergängen&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Lautstark und selbstbewusst bei möglicher Gefahr auftreten&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Notfallnummer 110 – wann und wie rufe ich an?&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;posts&#x2F;20251209&#x2F;images&#x2F;bundespolizei-2.jpg&quot; alt=&quot;Große Gruppe von Kindern versammelt um das Polizeifahrzeug&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;praxisnah-und-spannend&quot;&gt;Praxisnah und spannend&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Die Schülerinnen und Schüler hatten die Möglichkeit, ihre Erfahrungen und Fragen direkt an die Bundespolizei zu richten. Besonders spannend war für die Kinder: Sie durften Handschellen ausprobieren, die Uniform wurde erklärt, und jedes Kind konnte einmal im großen Polizeiauto sitzen! Als Geschenk gab es für alle einen Anhänger mit Winkerkelle.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;posts&#x2F;20251209&#x2F;images&#x2F;bundespolizei-3.jpg&quot; alt=&quot;Kind im Polizeifahrzeug mit Stofftier&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;erfolgreiches-projekt&quot;&gt;Erfolgreiches Projekt&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Am 4. Dezember besuchte das Team der Bundespolizei alle 2. Klassen, am 11. Dezember waren die 4. Klassen an der Reihe. Die Kinder waren mit großer Begeisterung dabei und nahmen viele wichtige Verhaltensregeln mit. &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Wir bedanken uns herzlich bei Frank Herzog und seinem Team für diese wertvollen Präventionsprojekte, die unseren Kindern wichtige Kompetenzen für ihren Alltag vermittelt haben!&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Ganz sicher im Straßenverkehr</title>
          <pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230720-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230720-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Bei den sogenannten Schonraumübungen im Juni konnten die
Grundschüler der 1. bis 3. Klassen wieder ihr Können unter Beweis
stellen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Thementag Verkehrssicherheit</title>
          <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/März 2023/1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/März 2023/1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Sicheres Verhalten im Straßenverkehr trainierten die Kinder der Klasse 1b im Oktober.
Nachdem im Unterricht bereits wichtige Lerninhalte gelernt wurden, ging es an diesem
Unterrichtsvormittag raus in die Schulumgebung. Dort wurden beispielweise das richtige
Überqueren der Straße mit und ohne Ampel trainiert. Die Kinder wurden sensibilisiert für
Gefahrenstellen in ihrer Schulumgebung. Abgerundet wurde der Unterrichtsvormittag mit
einem Rollerparcours in der Turnhalle.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Training der Erstklässler zur Sicherheit im Straßenverkehr</title>
          <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/März 2023/3/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/März 2023/3/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Im November durften die vier ersten Klassen unserer Schule in der Turnhalle ein Training zur Sicherheit im Straßenverkehr durchführen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
