<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>Bürgermeister-Schütte-Grund &amp; Mittelschule - fit4future</title>
      <link>https://volksschule-partenkirchen.de</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>de</language>
      <atom:link href="https://volksschule-partenkirchen.de/tags/fit4future/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>Wir sind Sportgrundschule</title>
          <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-143/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-143/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Kinder zu mehr Bewegung, Spiel und Sport zu motivieren und ihnen Freude an der Bewegung zu vermitteln liegt den Lehrer*innen der Bürgermeister-Schütte Schule am Herzen.
2022 wurden wir vom Kultusministerium als Sportgrundschule ausgezeichnet. Unsere ersten Klassen haben deshalb jeweils eine Stunde mehr Sport pro Woche. Neben einem großen Spektrum an Sportmöglichkeiten (wie z.B. Schwimmen, Ballspiele, Leichtathletik, Wintersport, Tanz, Bewegungskünste, etc.) wird an unserer Grundschule „Voll in Form“ umgesetzt. Auch im Rahmen der „Flexiblen Förderung“ spielt Bewegung eine große Rolle. Bewegtes Lernen fördert die Konzentration und die kognitive Wahrnehmung und hat somit einen positiven Effekt auf den Lernerfolg. In der Pause haben die Schüler*innen die Möglichkeit, sich mit Sportgeräten des Präventionsprogramms „fit4future“ zu bewegen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>🎾Bundesjugendspiele der Grundschule am 11.07.22</title>
          <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-97/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-97/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Am Montag, den 11.07.2022 fanden die Bundesjugendspiele für unsere Grundschule am Zerhoch-Sportplatz statt. Zum bewegten Start in den Tag tanzten alle Kinder gemeinsam einen Flashmob. Danach zeigten die Schüler ihr Können beim 50 m Lauf, Weitsprung und Weitwurf. Zwischen den einzelnen Disziplinen konnten die Kinder mit Geräten aus der „fit4future“-Tonne spielen und gemeinsam Spielformen entwickeln, sowie ihr sportliches Geschick testen. Ein herzliches Dankeschön geht an dieser Stelle an die zahlreichen Helfer der zehnten Klassen, an das Team an Kollegen, das in vielfältigen Funktionen mitgewirkt hat und an die unterstützenden Eltern. Zudem geht ein großes Lob an alle Kinder, die hoch motiviert am Sportfest teilgenommen und sehr gute Leistungen erzielt haben.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Anja Schalkhäuser-Riesch, Max Tauwald und Monika Pach&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-97&#x2F;images&#x2F;Aktionstag-BDS-II-767x1024.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-97&#x2F;images&#x2F;Aktionstag-BDS-III.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-97&#x2F;images&#x2F;Aktionstag-BDS-IV.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-97&#x2F;images&#x2F;image1-1-1024x768.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
