<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>Bürgermeister-Schütte Grund- &amp; Mittelschule - 06. Klasse</title>
      <link>https://volksschule-partenkirchen.de</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>de</language>
      <atom:link href="https://volksschule-partenkirchen.de/klassen/06-klasse/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Wed, 03 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>Saaid gewinnt den Vorlesewettbewerb der 6. Klassen</title>
          <pubDate>Wed, 03 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20251203/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20251203/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Am 3. Dezember 2025 fand der diesjährige Vorlesewettbewerb der 6. Klassen an unserer Schule statt. Wir freuen uns sehr, Saaid aus der Klasse 6a als Schulsieger gratulieren zu dürfen!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;posts&#x2F;20251203&#x2F;images&#x2F;bild.jpg&quot; alt=&quot;Saaid&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;ein-spannender-wettbewerb&quot;&gt;Ein spannender Wettbewerb&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Saaid präsentierte zwei beeindruckende Textpassagen: Für seinen Wahltext hatte er sich eine Passage aus Sabine Zetts Buch „Lenny, Melina und die Sache mit dem Skateboard&amp;quot; ausgesucht. Als Fremdtext las er aus „Amanda Black – Die Mission beginnt&amp;quot; von Juan Gomez-Jurado und Barbara Montes vor.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;uberzeugende-leistung&quot;&gt;Überzeugende Leistung&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Die Jury, bestehend aus Mitschülerinnen und Mitschülern der Klassen 6a und 6g sowie den beiden Deutschlehrkräften Frau Hofmann und Herrn Schranner, war von Saaids Vortrag begeistert. Besonders seine gekonnte Lesetechnik und die stimmungsvolle Interpretation der Texte überzeugten die Jury.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;weiter-geht-s-zum-kreiswettbewerb&quot;&gt;Weiter geht&#x27;s zum Kreiswettbewerb&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Mit diesem Sieg hat sich Saaid für die nächste Runde qualifiziert. Er wird unsere Mittelschule beim Kreiswettbewerb vertreten. Die gesamte Schulgemeinschaft drückt ihm ganz fest die Daumen!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herzlichen Glückwunsch, Saaid! Wir sind stolz auf dich!&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Magische Geschichten: Andreas Bräu erweckt die Legenden des Werdenfelser Landes zum Leben</title>
          <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20241002/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20241002/</guid>
          <description>&lt;p&gt;In einer fesselnden Mischung aus Bildung und Unterhaltung entführte der lokale Autor und Schauspieler Andreas M. Bräu kürzlich Schüler der Bürgermeister-Schütte-Grund und Mittelschule in Garmisch-Partenkirchen in die bezaubernde Welt der Legenden des Werdenfelser Landes. Am 30. September 2024 teilte Bräu seine Leidenschaft für lokale Folklore mit Schülern der vierten und sechsten Klassen und erweckte altehrwürdige Geschichten durch seine lebendige Erzählweise zum Leben.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Leyla beim Kreisentscheid des Vorlesewettbewerbs der 6. Klassen</title>
          <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240227-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240227-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Am 06.02. fand der Kreisentscheid des diesjährigen Vorlesewettbewerbs der 6.
Klassen statt. 14 Schulsieger aus dem gesamten Landkreis fanden sich dazu an der
Gröbenschule ein. Der zweiteilige Wettbewerb bestand aus einem dreiminütigen
Vortrag eines Abschnitts aus einem selbstgewählten Buch sowie eines dreiminütigen
Abschnitts aus einem Fremdtext. Leyla aus der 6g vertrat unsere Schule dabei ganz
hervorragend. Klasse, Leyla!&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Gesundes Klassenfrühstück der vierten Klassen gemeinsam mit der 6g</title>
          <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240227/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240227/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Jeweils am letzten Schultag vor den Ferien lud die aktuelle Klasse 6g unserer
Mittelschule die Schüler unserer diesjährigen vierten Klassen (pro Ferien jeweils eine
Klasse) zu einem gesunden Klassenfrühstück ein. Die Schüler wurden dafür
sensibilisiert, wie vielfältig und schmackhaft gesunde Ernährung ist. Dabei nutzten
die Viertklässler unserer Grundschule die Gelegenheit, in zwanglosen Gesprächen
Schüler aus unserer Mittelschule (und umgekehrt) näher kennenzulernen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
