<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>Bürgermeister-Schütte Grund- &amp; Mittelschule - 04. Klasse</title>
      <link>https://volksschule-partenkirchen.de</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>de</language>
      <atom:link href="https://volksschule-partenkirchen.de/klassen/04-klasse/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>Wir sind zwar kleine Kinder – aber laut, stark und selbstbewusst!</title>
          <pubDate>Tue, 09 Dec 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20251209/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20251209/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Ein besonderes Präventionsprojekt der Bundespolizei war zu Gast an unserer Schule! Nach einem erfolgreichen Pilotprojekt in der offenen Ganztagsschule im Januar wurde das Programm nun für alle 2. und 4. Klassen durchgeführt.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;posts&#x2F;20251209&#x2F;images&#x2F;bundespolizei-1.jpg&quot; alt=&quot;Kinder mit Bundespolizist am Polizeifahrzeug&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Magische Geschichten: Andreas Bräu erweckt die Legenden des Werdenfelser Landes zum Leben</title>
          <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20241002/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20241002/</guid>
          <description>&lt;p&gt;In einer fesselnden Mischung aus Bildung und Unterhaltung entführte der lokale Autor und Schauspieler Andreas M. Bräu kürzlich Schüler der Bürgermeister-Schütte-Grund und Mittelschule in Garmisch-Partenkirchen in die bezaubernde Welt der Legenden des Werdenfelser Landes. Am 30. September 2024 teilte Bräu seine Leidenschaft für lokale Folklore mit Schülern der vierten und sechsten Klassen und erweckte altehrwürdige Geschichten durch seine lebendige Erzählweise zum Leben.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Vielleicht</title>
          <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240727-4/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240727-4/</guid>
          <description>&lt;p&gt;„Eine Sache ist gewiss, du bist hier. Und weil du hier bist… ist alles möglich.“ – Mit diesen Sätzen beschließt Kobi Yamada nicht nur sein Buch „Vielleicht“, sondern es ist auch der Impuls, mit dem das JaS-Team der Grundschule die Viertklasskinder auf ihren weiteren (schulischen) Weg entließ.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
