<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>Bürgermeister-Schütte-Grund &amp; Mittelschule - grundschulaktivitaeten</title>
      <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>de</language>
      <atom:link href="https://neu.volksschule-partenkirchen.de/tags/grundschulaktivitaeten/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Wed, 12 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>🍋 für Temposünder</title>
          <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/posts/archiv-109/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/posts/archiv-109/</guid>
          <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Zeitungsbericht-Zitrone-f.-Temposuender-1_rotated.pdf&quot;&gt;Zeitungsbericht Zitrone für Temposünder&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>🎾Bundesjugendspiele der Grundschule am 11.07.22</title>
          <pubDate>Thu, 28 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-97/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-97/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Am Montag, den 11.07.2022 fanden die Bundesjugendspiele für unsere Grundschule am Zerhoch-Sportplatz statt. Zum bewegten Start in den Tag tanzten alle Kinder gemeinsam einen Flashmob. Danach zeigten die Schüler_innen ihr Können beim 50 m Lauf, Weitsprung und Weitwurf. Zwischen den einzelnen Disziplinen konnten die Kinder mit Geräten aus der „fit4future“-Tonne spielen und gemeinsam Spielformen entwickeln, sowie ihr sportliches Geschick testen. Ein herzliches Dankeschön geht an dieser Stelle an die zahlreichen Helfer der zehnten Klassen, an das Team an Kolleg_innen, das in vielfältigen Funktionen mitgewirkt hat und an die unterstützenden Eltern. Zudem geht ein großes Lob an alle Kinder, die hoch motiviert am Sportfest teilgenommen und sehr gute Leistungen erzielt haben.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Anja Schalkhäuser-Riesch, Max Tauwald und Monika Pach&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-97&#x2F;images&#x2F;Aktionstag-BDS-II-767x1024.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-97&#x2F;images&#x2F;Aktionstag-BDS-III.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-97&#x2F;images&#x2F;Aktionstag-BDS-IV.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-97&#x2F;images&#x2F;image1-1-1024x768.jpeg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Eislaufen auf der Eisfläche am Mohrenplatz</title>
          <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-85/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-85/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Bewegung, frische Luft und jede Menge Spaß hatten die Kinder der Klasse 2a im Dezember beim Eislaufen auf der Eisfläche am Mohrenplatz in Garmisch. An zwei Schulvormittagen durften die Kinder kostenlos die Eisfläche nutzen, um sich im Rahmen des Sportunterrichts im Eislauf zu versuchen. Für ein paar Kinder war dies das erste Mal auf Schlittschuhen, einige andere konnten bereits ihr Können auf dem Eis zeigen. Allen Mädchen und Buben haben diese beiden besonderen Sporttage auf dem Eis richtig viel Spaß gemacht. Auch das Wetter zeigte sich von seiner besten Seite.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Foto-Eislaufen.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-85&#x2F;images&#x2F;Foto-Eislaufen-1024x676.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Projekt Streuobstwiese der Klassen 2a und 2d in Kooperation mit dem Netzwerk „Unser Land“</title>
          <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-86/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-86/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Äpfel sind für uns, ob Groß oder Klein, das beliebteste Obst – und wachsen im eigenen oder nächsten Garten. Selbst zu beobachten, was alles rund um den Apfelbaum, auf der Wiese passiert, wenn alles blüht, welche Insekten, Vögel und anderen vielfältigen Tiere hier vorbeikommen, ist für die Schüler(innen) nicht nur spannend, sondern bringt sie auch zum Nachfragen und Verstehen: Was braucht es alles, damit ein Baum blüht, Früchte kommen, wachsen und reifen? Welche Tiere verschiedenster Art leben im Umfeld des Baumes? Wer pflegt den Baum und die ganze Streuobstwiese? Was macht der Bauer mit seinen Äpfeln? Warum sind Wiesen mit Obstbäumen nicht nur schön, sondern auch wirklich kostbar und wertvoll?&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Im Rahmen des Projekts „Schule auf der Streuobstwiese“, welches in den beiden zweiten Klassen in Kooperation mit dem Netzwerk „Unser Land“ mit der Expertin Beate Löw-Schneyder durchgeführt wurde, erfahren die Kinder alles über die Entwicklung von der Blüte zur Frucht, den Apfelbaum und seine Gäste, die Bedeutung der Honigbienen und anderer Insekten für die Streuobstwiese bis hin zur Apfelernte und Verarbeitung.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Neben Unterrichtsbausteinen im Klassenzimmer werden auch außerschulische, erlebnisorientierte Lernorte genutzt; direkt vor Ort, nahe am Lebensraum der Kinder. Hier begegnen sie echten Experten, die vielfältiges Wissen und ihre Erfahrungen mitbringen. So lernen die Kinder den Wert dieser Lebensräume und Lebensmittel ihrer Heimat kennen und schätzen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Foto-Streuobstwiese.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-86&#x2F;images&#x2F;Foto-Streuobstwiese-1024x768.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Foto-Streuobstwiese-2.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-86&#x2F;images&#x2F;Foto-Streuobstwiese-2-1024x829.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Singklasse in Kooperation mit der Musikschule</title>
          <pubDate>Tue, 17 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-87/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-87/</guid>
          <description>&lt;p&gt;„&lt;em&gt;Das Einzige was besser ist als singen, ist mehr zu singen&lt;&#x2F;em&gt;.“ (Ella Fitzgerald)&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Daher freuen sich die Kinder der 2. Klassen sehr, dass während des gesamten Schuljahres einmal wöchentlich Frau Hornsteiner von der Musikschule in unsere Schule kommt, um mit kleinen Schülergruppen zu singen. Ziel dieser „Singstunde“ ist, die Kinder über das Singen an musikpraktische Erfahrungen und musikalisches Erleben heranzuführen. Die Kinder sind in jeder Singstunde fast ununterbrochen gefordert: Singen in der Gruppe und einzeln, hören, vergleichen, verändern, beobachten, bewegen, fühlen, darstellen. Durch die kontinuierliche Förderung des musikalischen Potentials erfahren die Kinder ihre eigene Musikalität ebenso wie die Freude am Musizieren.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Im Rahmen des gemeinsamen Singens werden dabei auch die sozialen Kompetenzen der Kinder in hohem Maße gefordert und gefördert.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Die Schüler:innen der 2. Klassen freuen sich jeden Donnerstag, wenn Frau Hornsteiner mit ihnen gemeinsam singt und musiziert.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Foto-Singklasse.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-87&#x2F;images&#x2F;Foto-Singklasse-1024x768.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Friedenshörnchen für die Grundschulen</title>
          <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-77/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-77/</guid>
          <description>&lt;p&gt;GAP – Bereits im Dezember 2021 fand sowohl an der Grundschule am Gröben als auch an der Bürgermeister-Schütte-Grundschule in Garmisch-Partenkirchen eine Ausbildung der Grundschulkinder zu Streitschlichtern statt. An zwei Nachmittagen trafen sich insgesamt 35 Mädchen und Jungen der 3. Klassen mit ihren Jugendsozialarbeiterinnen (JaS) Sabrina Pietsch und Elisabeth Grasegger an ihrer jeweiligen Schule. Die Grundschüler hatten im Vorfeld ein Bewerbungsblatt gestaltet, warum genau sie die richtigen für diese neue Aufgabe sind: „anderen helfen wollen“, „es selbst besser machen wollen“, „was Gutes tun“, „helfen, damit nicht so viele traurig sind“, sind Gründe für das Engagement.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;In den Workshops an der Gröben- und Bürgermeister-Schütte-Grundschule erfuhren die Kinder, welche unterschiedlichen Sichtweisen es bei einem Streit geben kann, wie Streitende aufeinander zugehen können und wie sich Konflikte friedlich lösen lassen. Beim Wiederherstellen des Schulfriedens begleitet die Mädchen und Jungen ihr Plüsch-Eichhörnchen als Maskottchen. Die Streitschlichter-Teams nennen sich daher „Friedenshörnchen“ und sind ab sofort jede Pause unterwegs. Unter dem Motto „Kinder helfen Kindern“ stehen die Friedenshörnchen ihren Klassenkamerad&#x2F;-innen bei Streitigkeiten im Schulalltag als verantwortungsvolle Unterstützer zur Seite. Sie sind sehr motiviert und stolz, die ersten Streitschlichter ihrer Grundschule zu sein und freuen sich ebenso wie die beiden Jugendsozialarbeiterinnen der Caritas Kinder-, Jugend- und Familienhilfe auf ihre ersten Einsätze. &lt;strong&gt;kb&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.merkur.de&#x2F;lokales&#x2F;garmisch-partenkirchen&#x2F;kreisbote&#x2F;garmisch-partenkirchen-friedenshoernchen-fuer-die-grundschulen-91346610.html&quot;&gt;Zum Kreisboten des Merkurs&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-77&#x2F;images&#x2F;Friedenshoernchen-Tagblatt-1024x479.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Artikel des Tagblatts&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-77&#x2F;images&#x2F;Friedenshoernchen-Kreisbote-1024x738.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Artikel des Kreisboten&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Klasse2000</title>
          <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-60/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-60/</guid>
          <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-60&#x2F;images&#x2F;Klasse2000_2021-10-22.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Frau Deller erklärt den Weg der Nahrung in unserem Körper&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Mit Klasse2000 lernen die Kinder frühzeitig und kontinuierlich das 1x1 des gesunden Lebens – aktiv, anschaulich und mit viel Spaß. So entwickeln Kinder Kenntnisse, Haltungen und Fertigkeiten, mit denen sie ihren Alltag so bewältigen können, dass sie sich wohlfühlen und gesund bleiben. Die Kinder lernen dabei ihren Körper kennen und erfahren, was sie tun können, damit er gesund bleibt. Sie entwickeln wichtige Lebenskompetenzen, z.B. mit Gefühlen und Stress umzugehen, mit Mitmenschen zu kooperieren, Konflikte zu lösen und kritisch zu denken.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Die vier zweiten Klassen wurden im Oktober von Frau Deller, einer geschulten Klasse2000 Gesundheitsförderin besucht und erhielten einen ersten Einblick über den Weg der Nahrung in unserem Körper.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Die Patenschaft für das Klasse2000 Programm der beiden Klassen 2a und 2d übernimmt die &lt;strong&gt;VR-Bank Werdenfels&lt;&#x2F;strong&gt;, die Patenschaft der Klassen 2b und 2c übernimmt die &lt;strong&gt;AOK&lt;&#x2F;strong&gt;. Vielen Dank!&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Klima und Klimaschutz</title>
          <pubDate>Mon, 22 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-61/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-61/</guid>
          <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-61&#x2F;images&#x2F;Klimawandel-Thema_20211120.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Herr Lorenz erklärte den Kindern anschaulich und kindgerecht den Begriff „Klima“&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Im Rahmen des Heimat- und Sachunterrichts beschäftigte sich die Klasse 2a mit dem Thema Wetter. Abschließend zu dieser Unterrichtssequenz besuchte Herr Lorenz, wissenschaftlicher Mitarbeiter des KIT-Campus Alpin in Garmisch-Partenkirchen unsere Klasse. Herr Lorenz erklärte den Kindern anschaulich und kindgerecht, was man unter dem Begriff „Klima“ versteht, was ein Klimaforscher macht und wie sich das Klima in den letzten 140 Jahren verändert hat. Eine Erderwärmung von 1 Grad Celsius klingt eigentlich nicht viel… Aber jedes Kind weiß, wie es sich anfühlt, wenn man Fieber hat. Und genauso ist es mit der Erde. Die Erde hat Fieber und fühlt sich krank. Auswirkungen der Klimaerwärmung können wir in unserer unmittelbaren Umgebung beobachten, wie das Hochwasser im Sommer oder das Schmelzen des Zugspitzgletschers. Abschließend überlegten die Kinder, was sie selbst tun können, um einen Beitrag zum Klimaschutz zu leisten:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;zu Fuß gehen, statt mit dem Auto zur Schule gebracht zu werden&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Müll vermeiden oder Altes reparieren und wiederverwenden&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;bei der Ernährung auf regionale und saisonale Lebensmittel achten, um weite Transportwege zu vermeiden&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;Mit großem Interesse folgten die Kinder den Erklärungen des Klimaexperten. Vielen Dank für diesen interessanten Vortrag!&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Laufen für bedürftige Kinder und Flutopfer</title>
          <pubDate>Mon, 02 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-43/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-43/</guid>
          <description>&lt;h2 id=&quot;grundschuler-innen-der-burgermeister-schutte-grundschule-sammeln-uber-4600-euro-bei-sportaktion&quot;&gt;&lt;strong&gt;Grundschüler*innen der Bürgermeister-Schütte-Grundschule sammeln über 4600 Euro bei Sportaktion&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Der Spendenlauf der Bürgermeister-Schütte-Grundschule am 22.07.2021 stellte sich als voller Erfolg heraus. Die 331 Teilnehmer*innen liefen insgesamt ca. 550 km und erzielten dabei einen nicht erwarteten Spendenbetrag von 4640 Euro.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Die Idee der Schulleitung und des Sportteams der Bürgermeister-Schütte-Schule ist einfach: Alle Grundschulklassen machten sich zugunsten bedürftiger Kinder im Landkreis und der Flutopfer, die in Not geraten sind, gemeinsam auf den Weg. Am Lauftag durchliefen die Kinder klassenweise gemeinsam je 15 Minuten lang einen Vielseitigkeitsparcours am Sportplatz und eine insgesamt 400 Meter Laufstrecke um das Schulhaus – so oft sie konnten.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-43&#x2F;images&#x2F;GSMS-Sportfest-1024x768.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Sponsoren, die zuvor von jedem (r) einzelnen Teilnehmer*in im Familien- und Freundeskreis gesucht wurden, belohnten dann jeden im Sinne der guten Sache zurückgelegten Kilometer mit einer Spende. Über die Höhe und den Gesamtumfang des gespendeten Betrages konnte dabei jeder Geldgeber selbst bestimmen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Die Kinder legten eine erstaunliche Motivation an den Tag. In der Verpflegungszone hatten die Teilnehmer*innen bei optimalem Laufwetter mit Temperaturen um die 20 Grad Runde für Runde die Gelegenheit, sich mit Getränken und Schulobst zu stärken. Mit den gesammelten Geldern ist die Grundschule nun in der glücklichen Lage, bedürftigen Kindern und Flutopfern unter die Arme greifen zu können. Die Verantwortlichen der Bürgermeister-Schütte-Grundschule Garmisch-Partenkirchen bedanken sich bei allen helfenden Lehrkräften und Mittelschüler*innen, Läufern und Sponsoren für deren Unterstützung, Leistung und Spendenbereitschaft.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-43&#x2F;images&#x2F;IMG_0243-1024x768.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Training der Erstklässler zur Sicherheit im Straßenverkehr</title>
          <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-11/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-11/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Im Oktober durften die vier ersten Klassen unserer Schule in der Turnhalle ein Training zur Sicherheit im Straßenverkehr durchführen.&lt;br &#x2F;&gt;
Das Programm &amp;quot;Aufgepasst mit ADACUS&amp;quot; führt junge Verkehrsteilnehmer spielerisch an ihre Rolle als Fußgänger heran. Wichtige Verhaltensregeln werden erläutert und aktiv eingeübt. Dabei werden persönliche Erfahrungen der Kinder aufgegriffen.&lt;br &#x2F;&gt;
In dem rund 45-minütigem Programm vermittelte eine speziell ausgebildete ADAC-Moderatorin kindgerecht wichtige Sicherheitsaspekte. So wurde beispielsweise das sichere Überqueren an einer Ampel intensiv eingeübt.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-11&#x2F;images&#x2F;ADACUS-21.-Oktober-2020-01.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Bürgermeister-Schütte-Schule Garmisch-Partenkirchen&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-11&#x2F;images&#x2F;ADACUS-21.-Oktober-2020-02.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Damit der Spaß nicht zu kurz kommt, führte der Kinderliebling &amp;quot;ADACUS&amp;quot;, eine wissbegierige Puppe, durch das Programm.&lt;br &#x2F;&gt;
Die Kinder waren mit Begeisterung bei der Sache und trainierten wichtige Verhaltensregeln im Straßenverkehr.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
