<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>Bürgermeister-Schütte-Grund &amp; Mittelschule - mittelschulaktivitaeten</title>
      <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>de</language>
      <atom:link href="https://neu.volksschule-partenkirchen.de/tags/mittelschulaktivitaeten/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Mon, 23 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>✍️ Potentialanalyse der Klasse 7M</title>
          <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/posts/archiv-128/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/posts/archiv-128/</guid>
          <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;unsere-schule&#x2F;berusorientierung&#x2F;&quot;&gt;Hier geht es zum Bereich Berufsorientierung&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Am 05. und 06. Dezember 2022 fuhren wir mit unserem Klassenlehrer Herrn Maurer nach&lt;br &#x2F;&gt;
Weilheim ins Berufsinformationszentrum.&lt;br &#x2F;&gt;
Dort durften wir an einer sogenannten Potentialanalyse teilnehmen. Diese sollte uns helfen&lt;br &#x2F;&gt;
zu erkennen, welche Stärken und Schwächen jeder einzelne von uns hat.&lt;br &#x2F;&gt;
Nach einer kurzen Vorstellung wurden wir in zwei Gruppen eingeteilt, die von je zwei&lt;br &#x2F;&gt;
Mitarbeitern der Agentur für Arbeit betreut wurden.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>👩‍🎓 Berufsorientierungsmaßnahme der Klasse 8M</title>
          <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/posts/archiv-130/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/posts/archiv-130/</guid>
          <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;unsere-schule&#x2F;berusorientierung&#x2F;&quot;&gt;Hier geht es zum Bereich Berufsorientierung&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;In der Woche vom 12. bis 16. Dezember 2022 haben die Schüler der Klasse 8M an der&lt;br &#x2F;&gt;
Berufsorientierungsmaßnahme „Talente entdecken“ teilgenommen.&lt;br &#x2F;&gt;
Am Montag lernten die Schüler beim BFZ in Garmisch-Partenkirchen verschiedene Tätigkeitsbereiche&lt;br &#x2F;&gt;
kennen. Sie suchten sich ihren Traumberuf aus, erarbeiteten dazu ein Berufsbild und stellten es den&lt;br &#x2F;&gt;
anderen Schülern vor.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>⛳ MittelschülerInnen schnuppern &quot;Golferluft&quot;</title>
          <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-95/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-95/</guid>
          <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-95&#x2F;images&#x2F;IMG_9185-1-1024x768.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&amp;quot;Golferluft&amp;quot; für MittelschülerInnen&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;„Abschlag Schule“ – lautete die Projektinitiative des Deutschen Golf Verbandes.&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;„Du verlierst nie. Entweder du gewinnst oder du lernst!“ – anhand dieses Mottos versucht die 2. Konrektorin Sonja Ermer ihren Mittelschülern der Bürgermeister-Schütte-Schule Garmisch-Partenkirchen ein breites Spektrum an Sportarten näher kommen zu lassen.&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;So bekam die Klasse 8a die Möglichkeit, einen professionellen Unterricht im Golfclub Garmisch-Partenkirchen zu absolvieren.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Die Golflehrer Kathrin und Johannes Perschke vermittelten die neue Sportart auf einer humorvollen, animierenden und schülerorientierten Art, sodass die Jugendlichen in kurzer Zeit persönliche Erfolge erleben durften.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Sogar ein „Hole-in-one“ gelang einer Schülerin!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Dank der finanziellen Unterstützung des Deutschen Golf Verbandes konnten die Schüler vom Abschlag bis zum Putten alles unter Aufsicht der Trainer üben.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Am Ende dieses Moduls waren sich alle Beteiligten einig – eine Wiederholung muss unbedingt im nächsten Schuljahr stattfinden.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Aufgeben gibt es nicht</title>
          <pubDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-91/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-91/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Am Mittwoch, den 18.05.2022 nahmen die Buben der Bürgermeister-Schütte-Mittelschule in der Wettkampfgruppe IV (Jg. 2009 und jünger)  als Vertreter der Landkreise Weilheim, Bad Tölz und Garmisch-Partenkirchen im Rahmen von „Jugend trainiert für Olympia“ in der Sportart Handball teil und wurden vierter im Bezirk Oberbayern.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Erneut durften die Buben der Mittelschule Partenkirchen ihr Können unter Beweis stellen, diesmal im Handball.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Nach Nichtmeldung ihrer Konkurrenz aus den Nachbarlandkreisen kamen sie kampflos in das Bezirksfinale, das in diesem Jahr in Gröbenzell ausgetragen wurde. Es war auch das erste Turnier für die Buben in dieser Sportart.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Obwohl wissend, dass sie keine Chance auf Siege haben werden, nahmen die Jungs ihre Sache dennoch sehr ernst.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Verlor man als Neuling im ersten Spiel gegen den späteren Turniersieger aus Fürstenfeldbruck mit 2:18 deutlich, so unterlagen sie im zweiten Spiel den  Gymnasiasten aus Prien in einem kampfbetonten Spiel mit nur 4:8. im letzten Spiel das Tages wurden viele Bälle auf das gegnerische Tor geworfen, doch fanden nur 5 ins Ziel. Die Niederlage war aber dennoch ein Achtungserfolg. Und so stand es am Ende 14:5 für Dachau.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Nach einem langen Tag durfte sich die Mannschaft mit leckerem Essen stärken, ehe sie gegen 15:00 Uhr mit dem Zug nach Hause fuhren.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;blob:https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;2d7ebfb6-03df-4e65-9740-ab015781590a&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Florian Selbach, Fran Bozic, Juan Hussein, Sebastian Sedlmeyer, Semich Siakyroglou, Luciano Buzic,&lt;br &#x2F;&gt;
Betreuer Kurt Christian&lt;br &#x2F;&gt;
Mohmmad Al Nasr, Quentin Fögler, Maxwell Odidika, Milot Pantina&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Dritter von Oberbayern</title>
          <pubDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-92/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-92/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Am 16.05.2022 fand die Bezirksmeisterschaft der Mittelschulen in Basketball Jungen III&#x2F;2 (Jg.05 bis 2009) im Rahmen von „Jugend trainiert für Olympia“ in Edling statt.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Für alle Spieler der MS Partenkirchen war es das erste Mal, für ihre Schule aufzulaufen und im Basketball Wettkampfatmosphäre zu schnuppern.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Nach den Vorbereitungen während des Schulsports in den Wintermonaten und in den Extrastunden auf dem Hartplatz waren die Partenkirchner Jungs heiß auf das Turnier. Dafür nahmen sie auch gerne die 140 Kilometer lange Anreise in Kauf. In Edling, im Landkreis Rosenheim, trafen sich die vier besten Teams von Oberbayern.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Das Losglück meinte es gut mit den Buben der Mittelschule aus Partenkirchen. Sie hatten zwischen ihren Partien jeweils ein Spiel Pause. Und auch der Gegner der ersten Partie schien machbar zu sein. Doch es kam anders.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;In der ersten Hälfte gegen MS Edling hielten sie mit. Am Ende stand es 13:6 (7:4) für den Gastgeber. Zu viele Chancen blieben ungenutzt, und das genaue Zuspiel ließ noch zu wünschen übrig. Auch spielte die Aufregung, ihre hohen Erwartungen an sich selbst und die Umstellung in den ‚Wettkampfsport‘ eine Rolle. Sie lernten aus ihren Fehlern und konnten in ihrem zweiten Spiel gegen MS Maisach ihr Repertoire abrufen. Endlich! Die weiten Zuspiele für die Flügelspieler kamen an, die Bälle fanden ihr Ziel und sie harmonierten mehr miteinander. Es war herrlich, sie so spielen zu sehen. Die Buben gewannen mit 17:8.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Im letzten Spiel des Tages mussten sie gegen sehr guten Spielern MS Unterschleißheim und späteren Turniersieger antreten.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Hier war das Motto ‚Kämpfen mit Freude‘ angesagt. Wollte man nicht unter die Räder kommen, mussten die Schützlinge um ihren Betreuer Kurt Christian alles geben. Vor allem die Abwehr musste, wie in ihrem zweiten Spiel konsequent in der Abwehr agieren. Durch zu viel Respekt vor ihrem eigenen Können fanden zahlreiche Korbwürfe nicht ins Ziel. Das war schade, sie hätten verdient; so verlor man am Ende 33:4.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ein kleine Randbemerkung: Bei einer anderen Mittelschule stand es 85:2….&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Die Mannschaft verdient für ihren sportlich, motivierten Einsatz, Anerkennung und Respekt. Der Lohn: Ein dritter Platz im Basketball bei den Mittelschulen aus Oberbayern.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-92&#x2F;images&#x2F;Basketball-Bezirksfinale-JIII2-1024x768.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;stehend: Alexandru Bejenaru, Mehmet Kocagöbek, Damian Krause, Marin Simunovic, Leonhard Paglia&lt;br &#x2F;&gt;
kniend: Lyuboslav Kostov, Mohmmad Bakdash, Valentino Mitrov, Lorjan Blakaj, Blend Pantina und Betreuer Kurt Christian&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Mit dem Ende der Pandemie rückt auch der Schulsport wieder mehr in den Fokus der sportlichen Schüler und Schülerinnen. So auch an der Bürgermeister-Schütte-Mittelschule. Schon im letzten Schuljahr wurde im Auftrag von Rektorin Schmidt ein Sportteam aus mehreren Lehrkräften unter der Führung von Frau Dr. Schalkhäuser-Riesch gebildet, das es sich zum Ziel setzte, u.a. Schulmannschaften zu beleben bzw. neu aufzubauen. Dazu wurden die Schüler im Vorfeld abgefragt und ihre Interessen gebündelt.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Nun konnte offensiv für die Teilnahme an den staatlichen Turnieren, u.a. „Jugend trainiert für Olympia“ unter den Schülern der MS Partenkirchen geworben werden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Und so wurde es möglich, nach einer langen Durststrecke, mehrere Mannschaften zu melden. Neben Handball, Feldhockey und Fußball meldete die Schulleiterin auch zwei Wettkampfteams im Basketball an; u.a. bei den Jungen IV.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Aber erst durch die Aufhebung der pandemischen Lage durfte mit den Spielen begonnen werden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Am 26.04.2022 war es soweit. Die Basketballer, überwiegend Buben der 5. und 6. Ganztagsklassen, durften den Auftakt der Wettkampfwochen bestreiten. Im Kreisfinale traten sie gegen das Staffelsee Gymnasium Murnau an. In Murnau trafen sie auf ein mit Basketballer gespicktes Team unter der Leitung von Sebastian Rapp und Betreuerin Sandra Neumann. Trotz der technischen Überlegenheit der Gegner gaben die Partenkirchener alles, und konnten durch schnelle Fast-Breaks diese unter Druck setzen. Gespielt wurde in 8 x 5 Minuten ohne Spielerwechsel. Der Vorteil: kompletter Wechsel, Spielanteile für alle mitgereisten Spieler und stets die Möglichkeit Taktiken, Fehler und Positives in den kurzen Pausen gleich anzusprechen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Zu Beginn tasteten sich die Mannschaften ab, so dass es nach dem ersten Achtel sogar 4:5 für die MS Partenkirchen stand. Doch mit zunehmender Spieldauer brachten die Murnauer ihre Spielerfahrung und ihr ganzes Können ein. Im dritten Achtel zogen sie auf 23:7 davon. Nach zwischenzeitlichen Schwierigkeiten setzten die Partenkirchener die Anweisungen – u.a. frühzeitige Manndeckung, mehr Übersicht in der Abwehr, schnelles Umschalten von Abwehr und Angriff - ihres Betreuers Kurt Christian endlich um. Und so taten sie es ihren Gastgebern gleich. Von da ab spielten sie sich von Minute zu Minute in einen wahren Spielrausch hinein. Endlich konnten sie Paroli bieten. Und dank ihrer nun treffsicheren und sehr schnellen Schüler Milot Pantina, Paolo Desmond, Peter Desmond und Maxwell Odidika konnten sie den Abstand verkürzen. Obwohl jedes Achtel sehr kraftraubend war, kämpften sie um jeden Zentimeter. Am Schluss stand es 48:24 für die Murnauer.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Trotz dieser Niederlage gingen die Schüler der Bürgermeister – Schütte – Mittelschule erhobenen Hauptes vom Platz.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Der Aufbau der Mannschaften hat erst begonnen. Dieses Spiel und die tolle sportliche Einstellung der Schüler zu den Schulmannschaften lässt die Verantwortlichen der Mittelschule Partenkirchen auf eine erfolgreiche Zukunft hoffen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Partenkirchner Mittelschule fördert den Schulsport</title>
          <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-90/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-90/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Mit dem Ende der Pandemie rückt auch der Schulsport wieder mehr in den Fokus der sportlichen Schüler und Schülerinnen. So auch an der Bürgermeister-Schütte-Mittelschule. Schon im letzten Schuljahr wurde im Auftrag von Rektorin Schmidt ein Sportteam aus mehreren Lehrkräften unter der Führung von Frau Dr. Schalkhäuser-Riesch gebildet, das es sich zum Ziel setzte, u.a. Schulmannschaften zu beleben bzw. neu aufzubauen. Dazu wurden die Schüler im Vorfeld abgefragt und ihre Interessen gebündelt.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Nun konnte offensiv für die Teilnahme an den staatlichen Turnieren, u.a. „Jugend trainiert für Olympia“ unter den Schülern der MS Partenkirchen geworben werden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Und so wurde es möglich, nach einer langen Durststrecke, mehrere Mannschaften zu melden. Neben Handball, Feldhockey und Fußball meldete die Schulleiterin auch zwei Wettkampfteams im Basketball an; u.a. bei den Jungen IV.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Aber erst durch die Aufhebung der pandemischen Lage durfte mit den Spielen begonnen werden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Am 26.04.2022 war es soweit. Die Basketballer, überwiegend Buben der 5. und 6. Ganztagsklassen, durften den Auftakt der Wettkampfwochen bestreiten. Im Kreisfinale traten sie gegen das Staffelsee Gymnasium Murnau an. In Murnau trafen sie auf ein mit Basketballer gespicktes Team unter der Leitung von Sebastian Rapp und Betreuerin Sandra Neumann. Trotz der technischen Überlegenheit der Gegner gaben die Partenkirchener alles, und konnten durch schnelle Fast-Breaks diese unter Druck setzen. Gespielt wurde in 8 x 5 Minuten ohne Spielerwechsel. Der Vorteil: kompletter Wechsel, Spielanteile für alle mitgereisten Spieler und stets die Möglichkeit Taktiken, Fehler und Positives in den kurzen Pausen gleich anzusprechen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Zu Beginn tasteten sich die Mannschaften ab, so dass es nach dem ersten Achtel sogar 4:5 für die MS Partenkirchen stand. Doch mit zunehmender Spieldauer brachten die Murnauer ihre Spielerfahrung und ihr ganzes Können ein. Im dritten Achtel zogen sie auf 23:7 davon. Nach zwischenzeitlichen Schwierigkeiten setzten die Partenkirchener die Anweisungen – u.a. frühzeitige Manndeckung, mehr Übersicht in der Abwehr, schnelles Umschalten von Abwehr und Angriff - ihres Betreuers Kurt Christian endlich um. Und so taten sie es ihren Gastgebern gleich. Von da ab spielten sie sich von Minute zu Minute in einen wahren Spielrausch hinein. Endlich konnten sie Paroli bieten. Und dank ihrer nun treffsicheren und sehr schnellen Schüler Milot Pantina, Paolo Desmond, Peter Desmond und Maxwell Odidika konnten sie den Abstand verkürzen. Obwohl jedes Achtel sehr kraftraubend war, kämpften sie um jeden Zentimeter. Am Schluss stand es 48:24 für die Murnauer.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Trotz dieser Niederlage gingen die Schüler der Bürgermeister – Schütte – Mittelschule erhobenen Hauptes vom Platz.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Der Aufbau der Mannschaften hat erst begonnen. Dieses Spiel und die tolle sportliche Einstellung der Schüler zu den Schulmannschaften lässt die Verantwortlichen der Mittelschule Partenkirchen auf eine erfolgreiche Zukunft hoffen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-90&#x2F;images&#x2F;2122-KE-BB-J-IV-1024x768.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;stehend: Peter Desmond, Maxwell Odidika, Luciano Buzic, Juan Hussein, Quentin Fögler, Magnus Pölt, Paolo Desmond&lt;br &#x2F;&gt;
kniend: Felix Huth, Milot Pantina, Semich Siakyroglou, Fran Bozic,Morteza Ahmadi&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Easy Skiing der Klasse 6g</title>
          <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-78/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-78/</guid>
          <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;IMG_6575-scaled.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-78&#x2F;images&#x2F;IMG_6575-1024x768.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;IMG_6577-scaled.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-78&#x2F;images&#x2F;IMG_6577-768x1024.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;IMG_2292-scaled.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-78&#x2F;images&#x2F;IMG_2292-1024x768.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;IMG_2298-scaled.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-78&#x2F;images&#x2F;IMG_2298-768x1024.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;IMG_6523-scaled.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-78&#x2F;images&#x2F;IMG_6523-768x1024.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;IMG_2266-scaled.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-78&#x2F;images&#x2F;IMG_2266-1024x768.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;IMG_2285-scaled.jpg&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-78&#x2F;images&#x2F;IMG_2285-1024x768.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Easy Skiing der Klasse 6g: 07. - 11.03.2022&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;„Dürfen wir noch länger bleiben?“ „Machen wir Easy Skiing auch noch nächste Woche?“ „Schade, dass es schon vorbei ist!“ Diese Kommentare der Schüler aus der Klasse 6g (Klassenlehrer: Herr Schranner) besagen unisono: Unser Easy Skiing war der Hammer!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Die Skischule GaPa (Leitung: Michael Brunner) am Hausberg in Garmisch-Partenkirchen führte mit unserer gebundenen Ganztagsklasse 6g das Projekt durch. Was zeichnet dieses Skischulteam aus? Sie sind stets gut gelaunt und freundlich, haben immer ein offenes Ohr für uns und sind jederzeit hilfsbereit sowie top-organisiert.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;In Julia (Buntz, Tochter von Ursula Buntz, Klassenleiterin der Klasse 1b) und Luis (Richter, Sohn von Christoph Richter, Klassenleiter unserer Mittlere-Reife-Klasse 9Mb) hatten wir die besten Skilehrer, die man sich nur wünschen kann! Es gelang den beiden sofort, einen Draht zu unseren Schülern zu finden und sie hellauf für das Skifahren zu begeistern. So macht es einen Riesenspaß! Unsere Schüler waren auf jeden Fall mit Feuereifer und Begeisterung dabei. Und alle erfuhren zusätzlich liebevolle Betreuung durch Frau Herale (Jugendsozialarbeiterin an unserer Mittelschule) und Frau Möschl-Schranner, die als Begleitpersonen mit dabei waren.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Die schnellen Lernfortschritte innerhalb von kurzer Zeit ließen die Augen erstrahlen. Die Kinder erkannten: Ich bin gut, ich kann was! Das stärkt das Selbstbewusstsein. Die Bewegung an der frischen Luft tut der Gesundheit gut, und der Skikurs trägt dazu bei, die Schüler zu lebenslanger sportlicher Betätigung zu animieren.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Unser Ziel für nächstes Schuljahr? Na klar: Wieder Easy Skiing! 6g&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Richtiger Umgang mit digitalen Medien</title>
          <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-76/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-76/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Bürgermeister-Schütte-Mittelschule: Condrops-Experten bilden Siebtklässler zu Netpiloten aus&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Zeitungsbericht-Netpiloten-vom-07.02.22.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-76&#x2F;images&#x2F;Zeitungsbericht-Netpiloten-vom-07.02.22-1024x495.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Netpiloten-Kreisbote-23.02.22.pdf&quot;&gt;Netpiloten Kreisbote 23.02.22&lt;&#x2F;a&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Netpiloten-Kreisbote-23.02.22.pdf&quot;&gt;Herunterladen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Vorlesewettbewerb der 6. Klassen</title>
          <pubDate>Mon, 06 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-64/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-64/</guid>
          <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paolo Schulsieger im bundesweiten Vorlesewettbewerb der 6. Klassen&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-64&#x2F;images&#x2F;Vorlesewettbewerb2021.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Am Freitag, 26.11.2021, wurde an unserer Schule der beste Vorleser aus unseren Klassen 6a und 6g gefunden: Es ist Paolo aus der Klasse 6g. In einer äußerst knappen Entscheidung setzte er sich gegen Katharina aus der 6a durch. Beide Vorleser ernteten viel Applaus für ihre ausgezeichneten Leistungen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Paolo stellte zu Beginn in einer kurzen Einleitung Autor und Titel seines selbst ausgewählten Buchs (Joanne K. Rowlings „Harry Potter und der Halbblutprinz“) vor. Er umriss in wenigen Sätzen dessen Hauptinhalte sowie den Inhalt des von ihm gewählten Textabschnitts. Seine Textstellenauswahl begründete er mit der besonderen Spannung an dieser Stelle. Anschließend trug er den Abschnitt (Dauer: 3 Minuten) fehlerlos und sehr ausdrucksstark laut vor.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Im zweiten Wettbewerbsteil las Paolo einen zweiminütigen Textabschnitt aus einer für ihn bis dato unbekannten Lektüre (Florian Buschendorffs Jugendbuch „Ich werde YouTube-Star“) vor.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Es gelang ihm, die Jury mit ausgefeilter Lesetechnik und gelungener Interpretation zu überzeugen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Nun steht als nächstes im Februar 2022 der Kreisentscheid an. Wir sind uns sicher, dass Paolo unsere Schule dabei würdig vertreten wird und drücken ihm ganz fest die Daumen!&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Internationales Begegnungsprojekt</title>
          <pubDate>Fri, 29 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-56/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-56/</guid>
          <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Internationales Begegnungsprojekt der Bürgermeister-Schütte-Schule&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;br &#x2F;&gt;
&lt;strong&gt;Klasse 8M im Kinderdorf Pestalozzi in der Schweiz&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;„Fremde Menschen sind am Anfang fremd. Aus Fremden können Freunde werden.“&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-56&#x2F;images&#x2F;8M-Bu%CC%88rgermeister-Schu%CC%88tte-Schule-1024x576.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ganz unter diesem Motto stand nun ein besonderes Highlight für die Klasse 8M der Bürgermeister-Schütte-Mittelschule Garmisch-Partenkirchen. Für eine ganze Woche begaben sich 18 Schüler:innen in das Kinderdorf Pestalozzi im schweizerischen Trogen (Appenzeller Land), begleitet durch die zweite Konrektorin Sonja Ermer und ihrem Klassenleiter Helmut Bürger. Im Mittelpunkt des Programms mit den verschiedensten Aktionen stand die internationale Begegnung mit zwei polnischen Schülergruppen und einer schweizerischen. Der Schwerpunkt lag auf einem friedlichen, fairen und gleichberechtigten Umgang miteinander im Sinne der Demokratieerziehung. Ein beträchtlicher Anteil der Kommunikation lief in englischer Sprache, was die Schülerschaft natürlich vor zusätzliche Herausforderungen stellte, die gerne angenommen wurden. Zum Abschluss der Woche ging die Klasse sogar im „Powerup Radio“ live auf Sendung, wo die Erlebnisse und Eindrücke während des Projekts in gekonnter Weise, zum Teil sogar auf Englisch, und mit großem Engagement dargestellt wurden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Initiiert und von langer Hand vorbereitet wurde die Projektwoche von Sonja Ermer, die bereits über einen großen Erfahrungsschatz, was internationale Schüleraustausche anbelangt, verfügt.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Finanziert wurde das Projekt durch Mittel des Bayerischen Kultusministeriums, dem Kulturfonds des bayerischen Jugendrings und nicht zuletzt durch die Marktgemeinde. Ein besonderer Dank ergeht hierbei an die zweite Bürgermeisterin Frau Claudia Zolk. Aufgrund der Zuschüsse konnte auch finanziell weniger gut ausgestatteten Kindern und Jugendlichen die Teilnahme ermöglicht werden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;In Anbetracht des großen Erfolgs der Projektfahrt und der unvergesslichen Erfahrungen, welche die Schüler:innen in dieser Woche machen dürften, ergeht natürlich der dringliche Wunsch, dass es der Bürgermeister-Schütte-Schule auch in Zukunft ermöglicht werden wird, regelmäßig an derartigen internationalen Austauschprojekten teilhaben zu dürfen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;2021&#x2F;10&#x2F;29&#x2F;unvergessliche-erfahrungen&#x2F;&quot;&gt;siehe auch Presse »&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Treffen mit einem römischen Legionär</title>
          <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-55/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-55/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Ein Treffen mit einem echten, leibhaftigen römischen Legionär? Ja, das gibt es: Wo? Im Museum Werdenfels in der Ludwigstraße in Partenkirchen!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Was war geschehen? Im Rahmen der „Römischen Wochen“ unternahm die 6g eine atemberaubende Zeitreise in die längst vergangene, untergegangene Welt der Römer. Dabei präsentierte der Museumslegionär viele seiner Ausrüstungsgegenstände und Waffen - von den genagelten Schulen bis hin zu Schwert, Schild und Helm. Er gewährte spannende Einblicke in die Welt der römischen Krieger und brachte den Besuchern die „Römische Rundmühle“ bei, ein Spiel, welches die Legionäre zum Zeitvertreib spielten. Auch ließ er uns vom Standardgetränk der römischen Soldaten - mit Essig versetztem Wasser - kosten: Brrrrrr, das war nicht nach jedermanns Geschmack!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;[Best_Wordpress_Gallery id=&amp;quot;19&amp;quot; gal_title=&amp;quot;Legionär&amp;quot;]&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;In der Sonderausstellung „Vom Steinbeil zur Austermuschel“ entdeckten die Schüler die reichhaltigen Spuren, die die Römer im Werdenfelser Land hinterlassen haben. Und so manches Mal kam die Rede auch auf Asterix und Obelix mit ihrem heroischen Kampf gegen die Römer.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;(Quelle: Text in Anlehnung an den Museumsaushang erstellt)&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Sonnenliegen für’n Sunnaweg</title>
          <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-47/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-47/</guid>
          <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-47&#x2F;images&#x2F;Wankliegen-Projekt-02-1024x768.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;„Wir wünschen allen erholsame Stunden auf unseren Liegen“, war der Konsens der Schüler:innen der Klasse 7a der Bürgermeister-Schütte-Schule. Vor kurzem waren sie mit der Konrektorin Sonja Ermer, dem Lehrer Thomas Härter und dem Fachlehrer Ludwig Geiger sowie dem Schreiner Anton Grünauer aus Oberau hinauf zum Hasenböderl am Wank gewandert.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-47&#x2F;images&#x2F;Wankliegen-Projekt-01-768x1024.jpg&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Oberhalb der Hängebrücke zur Tannenhütte am Sunnaweg gelegen, befindet sich bereits ein grünes Klassenzimmer und eine Sonnenuhr, welche in der Vergangenheit von Schüler:innen der Bürgermeister-Schütte-Schule unter Mitarbeit von Dr. Richard Knoche (Agenda 21) errichtet wurden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;In diesem Jahr war es endlich wieder möglich mit externen Partnern zu kooperieren. Die Schreinerei Anton Grünauer aus Oberau erklärte sich sofort bereit am Projekt „Praxis an Mittelschulen“, welches durch Fördermittel der Regierung von Oberbayern ermöglicht wird, mitzuwirken. So durften die Schüler:innen mehrmals in der Werkstatt den Schreiner unterstützen und handwerkliche Erfahrungen machen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Es entstanden zwei Sonnenliegen und eine Holzbank, die dann am Hasenböderl gemeinsam zusammengebaut und aufgestellt wurden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Stolz präsentierten die Kinder ihre Werke vor den Gästen. Die Schüler:innen hoffen, dass sich „die Wanderer nach einem beschwerlichen Aufstieg erholen können!“&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Konrektorin Sonja Ermer bedankte sich bei allen Beteiligten und wünscht sich diesen Ort als einen Ruhepol für alle Ausflügler: &lt;strong&gt;„Die Natur bedarf keiner Erläuterung; um ihre Schönheit zu verstehen, genügt ein offener Blick und ein empfängliches Gemüt.“&lt;&#x2F;strong&gt; (Karl Detlef)&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Bläserklasse</title>
          <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-40/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-40/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Endlich konnte sich unsere Bläserklasse mit ihrem Können präsentieren. Aber seht beziehungsweise hört selbst:&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Feedback zum unserem &quot;Momo&quot;-Projekt</title>
          <pubDate>Mon, 19 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-39/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-39/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Wir freuen uns riesig über die positive Resonanz zu unserem Filmprojekt:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;[Best_Wordpress_Gallery id=&amp;quot;17&amp;quot; gal_title=&amp;quot;Feeback unseres Publikums&amp;quot;]&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;2021&#x2F;06&#x2F;21&#x2F;filmtag-mit-der-9-klasse&#x2F;&quot;&gt;&lt;strong&gt;Hier geht es zu den Impressionen unseres Filmprojekts&lt;&#x2F;strong&gt; »&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>&quot;Alpensinfonie in Farbe&quot;</title>
          <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-34/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-34/</guid>
          <description>&lt;h6 id=&quot;kreisbote-garmisch-partenkirchen-03-07-2021&quot;&gt;Kreisbote Garmisch-Partenkirchen, 03.07.2021&lt;&#x2F;h6&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Kreisbote-WE03u04-07-21.pdf&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-34&#x2F;images&#x2F;Kreisbote-WE03u04-07-21-944x1024.png&quot; alt=&quot;&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Tanzprojekt &quot;Momo&quot;: Filmtag mit der 9. Klasse</title>
          <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-28/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-28/</guid>
          <description>&lt;p&gt;[Best_Wordpress_Gallery id=&amp;quot;13&amp;quot; gal_title=&amp;quot;Filmtag der 9. Klasse&amp;quot;]&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Schüler:innen aus drei verschiedenen Jahrgangsstufen präsentieren eine tanzkünstlerische Interpretation von Michael Endes Werk „Momo“. Seit Ostern arbeiteten die drei Gruppen in wöchentlichen Proben tatkräftig unterstützt von ihren Lehrkräften unter der künstlerischen Leitung von den Choreographinnen &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;danielamuehlbauer.de&quot;&gt;Daniela Mühlbauer&lt;&#x2F;a&gt; und &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;ellensteinmuller.com&#x2F;de&#x2F;&quot;&gt;Ellen Steinmüller&lt;&#x2F;a&gt;. Inspiriert von den zentralen Themen des Werkes entwickelten die Schüler*innen eine Choreographie, die daran erinnert, was für ein wertvolles Geschenk unsere Lebenszeit ist. Eine Tanzgeschichte, die darüber erzählt, was wirklich wichtig ist: das Schöne, die Freundschaft, das Hier und Jetzt. &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;2021&#x2F;07&#x2F;19&#x2F;feedback-zum-unserem-momo-projekt&#x2F;&quot;&gt;Hier gehts zum Feedback unseres Publikums »&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Kunstprojekt 8G &quot;Kultur macht stark&quot;</title>
          <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-27/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-27/</guid>
          <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pressemitteilung – KIWANIS Garmisch-Partenkirchen&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;&#x2F;blockquote&gt;
&lt;h1 id=&quot;richard-strauss-alpensinfonie-in-farbe&quot;&gt;Richard Strauss (Alpensinfonie) in Farbe&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;PM-Strauss-in-Farbe.pdf&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https:&#x2F;&#x2F;neu.volksschule-partenkirchen.de&#x2F;archiv&#x2F;archiv-27&#x2F;images&#x2F;PM-Strauss-in-Farbe_Seite_1-714x1024.png&quot; alt=&quot;Kultur macht stark&quot; &#x2F;&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Zum öffnen anklicken&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h3 id=&quot;alpensinfonie-in-farbe&quot;&gt;&lt;strong&gt;Alpensinfonie in Farbe&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;h3&gt;
&lt;p&gt;In den letzten Jahren hat sich die Bürgermeister-Schütte-Schule äußerst einprägsam mit z.B. dem Education Tanzprojekt „Ein Sommernachtstraum“ am Richard-Strauss Festival beteiligt. Die überwältigende Begeisterung der teilnehmenden Kinder war ausschlaggebend für die Idee, sich mit Schülern in Verbindung mit einem künstlerischen Projekt bei entsprechenden Veranstaltungen zu beteiligen. Dadurch soll die Begeisterung der Kinder für Richard Strauss als wesentliches Element für Garmisch-Partenkirchen geweckt und gleichsam Kindern mit Migrationshintergrund ein Zugang zur Kultur des Landkreises eröffnet werden. Die Wahl für das Projekt fiel auf die Alpensinfonie. Eine Komposition, die die Natur und die Gebirgslandschaft widerspiegelt und das die jungen Künstler hautnah und „vor der Haustüre“ erleben können.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Das Kunstprojekt wurde als regelmäßiges, wöchentliches Angebot für Kinder im Ganztagesunterricht (Mittags-&#x2F;Nachmittagsbetreuung) durchgeführt. Corona setzte das von Kiwanis Garmisch-Partenkirchen angeführte Projektteam vor ständig neue Herausforderungen: Pandemiebedingt mussten  die  Arbeiten  zeitweise  unterbrochen und anschließend zeitlich gestreckt (Wechselunterricht) werden. Die ursprünglich auf 6 Monate geplante Projektlaufzeit verlängerte sich durch die geänderten Rahmenbedingungen auf 18 Monate.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;[Best_Wordpress_Gallery id=&amp;quot;11&amp;quot; gal_title=&amp;quot;Alpensinfonie&amp;quot;]&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Trotz der Hemmnisse blieben die jungen Künstler bei der Sache. Azra (14) und ihre Mitschülerinnen und Mitschüler Bengisu (14), Ilma (13), Lara (13), Polina (14) und weitere Schüler:innen der 8. Klasse ließen sich von den durch die Musik der Alpensinfonie erzeugten Stimmungen leiten und setzten diese malerisch auf Leinwand und&#x2F; oder Glas um. Während der Pandemie entstand dadurch ein Zyklus von farbenfrohen Gemälden, der die Musik der Alpensinfonie in Bildern fasst.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Parallel dazu wurde den Schülern die Person und die Musik von Richard Strauss nähergebracht.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Die Realisierung des Projektes wurde durch eine intensive Zusammenarbeit zwischen der Bürgermeister-Schütte-Schule, dem Kiwanis Club Garmisch-Partenkirchen und dem Richard Strauss Institut möglich.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Gefördert wurde das Projekt durch das Programm „Kultur macht stark“ des&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Bundesministeriums für Bildung und Forschung mit dem Projektpartner „Paritätisches Bildungswerk Bundesverband“, der Marktgemeinde Garmisch-Partenkirchen* und durch eine großzügige finanzielle Unterstützung des Kiwanis Clubs Garmisch-Partenkirchen e.V..&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Die künstlerische Anleitung der Gruppe erfolgte durch die Krüner Künstlerin Manuela Dilly. Alle weiteren organisatorischen und administrativen Aufgaben bei der Abwicklung des Projektes wurden durch den Kiwanis Club Garmisch-Partenkirchen erbracht.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Am 24. Juni stellen die jungen Künstler ihre Werke der Öffentlichkeit vor und können während der Richard Strauss Tage im Foyer des Musiksaals besichtigt werden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;* Förderzusage der Marktgemeinde steht noch aus&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
