<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>Bürgermeister-Schütte Grund- &amp; Mittelschule - 08. Klasse</title>
      <link>https://volksschule-partenkirchen.de</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>de</language>
      <atom:link href="https://volksschule-partenkirchen.de/klassen/08-klasse/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>Selbstverteidigungskurs für Mädchen der 8. Klassen</title>
          <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20241111-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20241111-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Der Zonta-Club Garmisch setzt sich aktiv gegen Gewalt an Frauen ein und fördert durch sein Engagement wichtige Präventionsarbeit an Schulen. Ein besonderes Highlight ist dabei die finanzielle Unterstützung von Selbstverteidigungskursen für Schülerinnen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;An der Bürgermeister-Schütte-Schule konnten die Mädchen der Klassen 8G und 8M von diesem wertvollen Angebot profitieren. Unter der fachkundigen Leitung von Judith Rhomberg fand der Kurs über vier Doppelstunden statt.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;starkung-durch-theorie-und-praxis&quot;&gt;Stärkung durch Theorie und Praxis&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Der Kurs verfolgte einen ganzheitlichen Ansatz:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Theoretische Grundlagen zur Selbstverteidigung&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Praktische Übungen zum Selbstschutz&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Training von Abwehrtechniken&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Entwicklung von effektiven Verteidigungsstrategien&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;Ein besonderer Fokus lag dabei auf der Persönlichkeitsentwicklung und dem Aufbau von Selbstbewusstsein. Die Schülerinnen lernten nicht nur körperliche Verteidigungstechniken, sondern auch mentale Strategien, um gefährliche Situationen zu erkennen und zu vermeiden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;begeisterte-teilnahme&quot;&gt;Begeisterte Teilnahme&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Die Resonanz der Teilnehmerinnen war durchweg positiv. Mit hoher Konzentration und Motivation setzten sich die Mädchen mit den verschiedenen Aspekten der Selbstverteidigung auseinander. Die praktischen Übungen wurden mit großem Engagement umgesetzt.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Die Schulgemeinschaft der Bürgermeister-Schütte-Schule bedankt sich herzlich beim Zonta-Club Garmisch für diese wichtige Initiative. Durch solche Projekte leistet der Club einen wertvollen Beitrag zur Stärkung junger Frauen und zur Prävention von Gewalt.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Kletterabenteuer am Wank: Wandertag der Klasse 8M</title>
          <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20241111/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20241111/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Die Klasse 8M entschied sich in diesem Jahr für ein besonderes Wandertagsziel: den Kletterwald am Wank. Diese Wahl versprach nicht nur Abenteuer und Spannung, sondern auch eine perfekte Gelegenheit für gemeinsames Lernen und persönliches Wachstum.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;vielfaltige-herausforderungen&quot;&gt;Vielfältige Herausforderungen&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Der Kletterwald bietet mit seinen 13 verschiedenen Parcours für jeden Teilnehmer die passende Herausforderung. Von Anfängerstrecken bis hin zu anspruchsvollen Routen ist für alle Schwierigkeitsstufen gesorgt. Für die meisten Schülerinnen und Schüler war es die erste Begegnung mit einem derartigen Kletterparcours - eine spannende Premiere!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;sicherheit-geht-vor&quot;&gt;Sicherheit geht vor&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Bevor es in die Höhe ging, stand die Sicherheit an erster Stelle:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ausführliche Einweisung durch das professionelle Betreuungsteam&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Bildung von Kleingruppen für optimale Betreuung&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Klare Anweisungen zu den Sicherheitsvorkehrungen&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;h2 id=&quot;teamgeist-und-personliche-erfolge&quot;&gt;Teamgeist und persönliche Erfolge&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Was den Tag besonders auszeichnete, war der starke Zusammenhalt in der Klasse. Die Schülerinnen und Schüler:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Unterstützten sich gegenseitig in den Kleingruppen&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Sprachen sich Mut zu bei herausfordernden Passagen&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Respektierten die individuellen Grenzen jedes Einzelnen&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Feierten gemeinsam die persönlichen Erfolge&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;Besonders erfreulich war zu beobachten, wie jeder Teilnehmer seinen eigenen Weg fand, die Herausforderungen zu meistern. Ob Einsteiger oder bereits erfahrener Kletterer - alle Schülerinnen und Schüler zeigten Mut und Durchhaltevermögen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;grenzen-erkennen-und-uberwinden&quot;&gt;Grenzen erkennen und überwinden&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Der Kletterwald bot die perfekte Umgebung, um:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Die eigene Leistungsfähigkeit realistisch einzuschätzen&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Persönliche Grenzen zu erkennen&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Diese Grenzen schrittweise und sicher zu überwinden&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Selbstvertrauen aufzubauen&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;Am Ende des Tages konnten alle Teilnehmer stolz auf ihre Leistungen sein. Jeder hatte sich den Herausforderungen gestellt und seine gewählten Parcours erfolgreich gemeistert.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Mädels-Treff</title>
          <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230427a/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230427a/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Wir, die Jugendsozialarbeiterinnen Muriel Herale und Maria-Theresa Zink, luden die Mädchen der 8. Jahrgangsstufe an vier Nachmittagen zum Projekt „Mädels-Treff“ ein. In jeder Einheit wurde ein gewünschtes Thema der Schülerinnen, wie bspw. Gleichberechtigung oder der Zyklus der Frau, besprochen und kreativ bearbeitet. &lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
