<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>Bürgermeister-Schütte-Grund &amp; Mittelschule - Sport</title>
      <link>https://volksschule-partenkirchen.de</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>de</language>
      <atom:link href="https://volksschule-partenkirchen.de/tags/sport/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>Sichtbares Plädoyer für den Schulsport</title>
          <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240115-2/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240115-2/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Garmisch-Partenkirchen – Florian Vollmer kennt die Unkenrufe: „Die Kinder bewegen sich nicht mehr, der Schulsport fällt sowieso immer aus.“ Er könnte noch ein paar aufzählen. Nur: „Das stimmt nicht“, betont der frühere Eishockeyprofi und jetzige Sportlehrer. Zumindest nicht an der Bürgermeister-Schütte-Schule im Ortsteil Partenkirchen. Dort machen sich Rektorin Stefanie Schmidt und die Fachlehrer stark für den Sport während der Schulzeit. „Er zählt bei uns definitiv etwas“, betont Schmidt. „Wir sind da sehr gut aufgestellt, haben aber auch die geeigneten Lehrkräfte dafür.“ Damit zielt sie nicht nur auf den Vollblutsportler Vollmer ab, sondern auch auf Dr. Anja Schalkhäuser-Riesch. Die ist im gesamten Schulamtsbezirk die Fachkraft für den Sportunterricht. Und sie hat in Partenkirchen schon einiges in Bewegung gesetzt.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Eislaufspaß am Mohrenplatz</title>
          <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240108/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20240108/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Während der Advents- und Weihnachtszeit gibt es eine kleine Eisfläche am Mohrenplatz im
Zentrum von Garmisch.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Partenkirchner Schüler bezahlen Lehrgeld</title>
          <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231228-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231228-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Die handballbegeisterten Schüler der Mittelschule Partenkirchen maßen sich kürzlich beim Regionalentscheid von &amp;quot;Jugend trainiert für Olympia&amp;quot; im Handball. In der Altersklasse der Jungen (Jahrgang 2011 und jünger) traf die Bürgermeister-Schütte-Mittelschule dabei auf das Gymnasium aus Geretsried.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Jetzt auch Kooperation auf dem Eis!</title>
          <pubDate>Sun, 17 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231217/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231217/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Der SC Riessersee e. V. unterstützt das Eislauf-Projekt „Ice4fun“ der ersten Klassen im Schuljahr 2023&#x2F;2024. Der Verein stellt einen Trainer und bei Bedarf passendes Trainingsmaterial zur Verfü-gung.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Herzlichen Dank dem Verein!&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>SC Riessersee ehrt Vereinslegenden Tim Regan und Florian Vollmer</title>
          <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231031-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231031-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Der Eishockeyverein SC Riessersee hat im Rahmen des Heimspiels gegen EV Füssen zwei langjährige Spieler zu Vereinslegenden ernannt: Tim Regan und Florian Vollmer. Die beiden ehemaligen Mannschaftskapitäne haben in ihrer Karriere zusammen 1339 Spiele für den SC Riessersee absolviert.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Ski mit Düsenantrieb</title>
          <pubDate>Wed, 26 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230726/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230726/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Projekt der Klasse 3d&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Bis zum Ende gekämpft</title>
          <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230628/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230628/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Bürgermeister-Schütte-Mittelschule gewinnt Vizetitel&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Grünwald - Früh morgens klingelten bereits die Wecker. Immerhin wollte man früh da sein und hatte eine Anreise von 80 Kilometer vor sich. In Grünwald angekommen, hatten die Feldhockey-Mannschaft von der Bürgermeister-Schütte-Mittelschule genügend Zeit, um sich einzuspielen. Wichtig, ging es doch um die Oberbayerische Bezirksmeisterschaft im Rahmen von „Jugend trainiert für Olympia&amp;quot;.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Memo Sportfest</title>
          <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230626-2/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230626-2/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Liebe Schüler,&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;wir möchten euch herzlich zu unserem bevorstehenden Sportfest (nur für die Schüler) und Schulbazar (Eltern sind herzlich eingeladen) einladen. Das Sportfest bietet euch die Möglichkeit, eure sportlichen Fähigkeiten zu zeigen und euch mit euren Mitschülerinnen und Mitschülern zu messen. Wir haben viele verschiedene Aktivitäten geplant, die euch sicherlich viel Spaß bereiten werden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Nach dem Sportfest gibt es auf dem Schulhof einen Schulbazar, bei dem ihr eure Eltern mitnehmen dürft und leckere Snacks und Getränke kaufen könnt.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Wir hoffen, dass ihr zahlreich erscheinen werdet und freuen uns darauf, gemeinsam mit euch einen schönen Tag zu verbringen. Lasst uns zusammen ein tolles Sportfest und Schulbazar erleben!&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Partenkirchner Mittelschule mit zwei Teams im Regionalentscheid vertreten</title>
          <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230420/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230420/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Am 13.04.2023 fuhren zwei Basketball-Teams der Bürgermeister-Schütte Schule nach Murnau, um am Staffelsee Gymnasium den Meister in der Region D (WM, GAP &amp;amp; Tölz) in den Wettkampfgruppen J III&#x2F;2 und J IV auszuspielen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Partenkirchner Mittelschule mit zwei Teams im Regionalentscheid vertreten</title>
          <pubDate>Thu, 20 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230420/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230420/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Am 13.04.2023 fuhren zwei Basketball-Teams der Bürgermeister-Schütte Schule nach Murnau, um am Staffelsee Gymnasium den Meister in der Region D (WM, GAP &amp;amp; Tölz) in den Wettkampfgruppen J III&#x2F;2 und J IV auszuspielen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Wintersportwoche</title>
          <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230327-7/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230327-7/</guid>
          <description>&lt;p&gt;In der Woche vom 13.-17. Februar fand die Wintersportwoche der Grund- und Mittelschule statt.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Sport</title>
          <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230327-8/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230327-8/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Im Zeitraum von Dezember bis März konnten die Kinder der Klasse 1b und 1d im Rahmen des Sportunterrichts gemeinsam mit ihren Sportlehrkräften Florian Vollmer und Anja Schalkhäuser-Riesch vielseitige Erfahrungen im Eislaufen sammeln. &lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
