<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>Bürgermeister-Schütte-Grund &amp; Mittelschule - 1. Klasse</title>
      <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>de</language>
      <atom:link href="https://neu.volksschule-partenkirchen.de/klassen/1-klasse/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>Thementag Verkehrssicherheit</title>
          <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/posts/März 2023/1/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/posts/März 2023/1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Sicheres Verhalten im Straßenverkehr trainierten die Kinder der Klasse 1b im Oktober.
Nachdem im Unterricht bereits wichtige Lerninhalte gelernt wurden, ging es an diesem
Unterrichtsvormittag raus in die Schulumgebung. Dort wurden beispielweise das richtige
Überqueren der Straße mit und ohne Ampel trainiert. Die Kinder wurden sensibilisiert für
Gefahrenstellen in ihrer Schulumgebung. Abgerundet wurde der Unterrichtsvormittag mit
einem Rollerparcours in der Turnhalle.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Waldtag zum Thema „Igel“</title>
          <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/posts/März 2023/2/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/posts/März 2023/2/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Einen spannenden Unterrichtsvormittag erlebten die Kinder der Klasse 1b zum Thema „Igel“ im November. Nachdem die Kinder bereits in der Schule gelernt hatten, wie der Igel aussieht, was er frisst, wie sein Jahresablauf aussieht, welche Feinde er hat und wie sich Igelbabys entwickeln, verbrachten sie einen ganzen Vormittag mit der Försterin und Waldpädagogin Rosi Popp in der Nähe des Schmölzer Sees im Wald. Nach ein paar Spielen durften sich die Erstklässler vertieftes Wissen zu dem stacheligen Tier spielerisch erarbeiten. Abschließend bauten die Kinder in Gruppen aus gefundenen Ästen und Laub ein Winterquartier für den Igel. Es war ein spannender Erlebnistag!&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Training der Erstklässler zur Sicherheit im Straßenverkehr</title>
          <pubDate>Thu, 30 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/posts/März 2023/3/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/posts/März 2023/3/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Im November durften die vier ersten Klassen unserer Schule in der Turnhalle ein Training zur Sicherheit im Straßenverkehr durchführen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
