<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>Bürgermeister-Schütte Grund- &amp; Mittelschule - Bildung</title>
      <link>https://volksschule-partenkirchen.de</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>de</language>
      <atom:link href="https://volksschule-partenkirchen.de/tags/bildung/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>Selbstverteidigungskurs für Mädchen der 8. Klassen</title>
          <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20241111-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20241111-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Der Zonta-Club Garmisch setzt sich aktiv gegen Gewalt an Frauen ein und fördert durch sein Engagement wichtige Präventionsarbeit an Schulen. Ein besonderes Highlight ist dabei die finanzielle Unterstützung von Selbstverteidigungskursen für Schülerinnen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;An der Bürgermeister-Schütte-Schule konnten die Mädchen der Klassen 8G und 8M von diesem wertvollen Angebot profitieren. Unter der fachkundigen Leitung von Judith Rhomberg fand der Kurs über vier Doppelstunden statt.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;starkung-durch-theorie-und-praxis&quot;&gt;Stärkung durch Theorie und Praxis&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Der Kurs verfolgte einen ganzheitlichen Ansatz:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Theoretische Grundlagen zur Selbstverteidigung&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Praktische Übungen zum Selbstschutz&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Training von Abwehrtechniken&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Entwicklung von effektiven Verteidigungsstrategien&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;Ein besonderer Fokus lag dabei auf der Persönlichkeitsentwicklung und dem Aufbau von Selbstbewusstsein. Die Schülerinnen lernten nicht nur körperliche Verteidigungstechniken, sondern auch mentale Strategien, um gefährliche Situationen zu erkennen und zu vermeiden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;begeisterte-teilnahme&quot;&gt;Begeisterte Teilnahme&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Die Resonanz der Teilnehmerinnen war durchweg positiv. Mit hoher Konzentration und Motivation setzten sich die Mädchen mit den verschiedenen Aspekten der Selbstverteidigung auseinander. Die praktischen Übungen wurden mit großem Engagement umgesetzt.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Die Schulgemeinschaft der Bürgermeister-Schütte-Schule bedankt sich herzlich beim Zonta-Club Garmisch für diese wichtige Initiative. Durch solche Projekte leistet der Club einen wertvollen Beitrag zur Stärkung junger Frauen und zur Prävention von Gewalt.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Besuch in der Bücherei</title>
          <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230327-4/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230327-4/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Anfang Februar durften die Kinder der Klasse 1b das erste Mal gemeinsam mit ihrer Lehrerin die Partenkirchener Bücherei besuchen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
