<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>Bürgermeister-Schütte-Grund &amp; Mittelschule - Jugendsozialarbeit an Schulen</title>
      <link>https://volksschule-partenkirchen.de</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>de</language>
      <atom:link href="https://volksschule-partenkirchen.de/categories/jugendsozialarbeit-an-schulen/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>Friedenshörnchen im Einsatz für ein friedliches Zusammenleben</title>
          <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231117/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231117/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Was ein echtes Friedenshörnchen können muss? Die Kinder selbst meinen: „fair und gerecht sein“, „neutral und unparteiisch auftreten“, „andere Kinder ausreden lassen“, „einander zuhören“, „in einem guten Ton miteinander sprechen“ und natürlich die fast wichtigste Aufgabe eines jeden Friedenshörnchens: „Streite lösen können“. Jede Menge Kompetenzen, die die Friedenshörnchen für ihr neues Amt an der Schule also mitbringen müssen. Darin sind sich die zu Expert&#x2F;-innen ausgebildeten Drittklasskinder jedenfalls einig.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Elternbriefe der JaS Grundschule</title>
          <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231005/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20231005/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Liebe Eltern,&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;die ersten Schulwochen im neuen Schuljahr 2023&#x2F;2024 liegen hinter uns. Die Aufregung der ersten Tage ist verflogen und der Alltag kehrt langsam wieder ein. Folgende Briefe haben wir, für Sie zum Beginn des neuen Schuljahres zum Download bereitgestellt:&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Elternbrief der JaS Mittelschule</title>
          <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20230923-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/posts/20230923-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Der Elternbrief informiert über das Angebot der Jugendsozialarbeit an der Bürgermeister-Schütte-Mittelschule in Garmisch-Partenkirchen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Starke Mädchen</title>
          <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230626-1/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230626-1/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Ein Projekt für Mädchen aus den 4. und 5. Klassen&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;In den Pfingstferien trafen sich acht Schülerinnen aus den 4. und 5. Klassen der Bürgermeister-Schütte-Schule zum Projekt „Starke Mädchen“. Unter der Leitung der beiden Jugendsozialarbeiterinnen Elisabeth Grasegger (JaS Grundschule) und Maria-Theresa Zink (JaS Mittelschule) beschäftigten sich die Kinder an zwei Tagen mit den Themen „Ich-Stärkung“ (Tag 1) und „Freundschaft“ (Tag 2).&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Was kann ich besonders gut?</title>
          <pubDate>Sat, 17 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230617/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230617/</guid>
          <description>&lt;p&gt;„Was kann ich besonders gut?“, „Was ist wichtig für eine Freundschaft?“, „Welche unterschiedlichen Gefühle kenne ich?“, „Was haben Gefühle eigentlich mit Freundschaft zu tun?“, „Und was macht mich glücklich?“&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Zeitungsbericht „Jugendfestival“</title>
          <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230427/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230427/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Acht Schüler der siebten Jahrgangstufe der Bürgermeister-Schütte Mittelschule organisierten einen Verkaufsstand für das Jugendfestival in Garmisch-Partenkirchen. Der Erlös geht an den Sozialen Dienst des Caritas-Zentrums Garmisch-Partenkirchen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Mädels-Treff</title>
          <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230427a/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230427a/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Wir, die Jugendsozialarbeiterinnen Muriel Herale und Maria-Theresa Zink, luden die Mädchen der 8. Jahrgangsstufe an vier Nachmittagen zum Projekt „Mädels-Treff“ ein. In jeder Einheit wurde ein gewünschtes Thema der Schülerinnen, wie bspw. Gleichberechtigung oder der Zyklus der Frau, besprochen und kreativ bearbeitet. &lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Friedenshörnchen für die Grundschulen</title>
          <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-77/</link>
          <guid>https://volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-77/</guid>
          <description>&lt;p&gt;GAP – Bereits im Dezember 2021 fand sowohl an der Grundschule am Gröben als auch an der Bürgermeister-Schütte Grundschule in Garmisch-Partenkirchen eine Ausbildung der Grundschulkinder zu Streitschlichtern statt. An zwei Nachmittagen trafen sich insgesamt 35 Mädchen und Jungen der 3. Klassen mit ihren Jugendsozialarbeiterinnen (JaS) Sabrina Pietsch und Elisabeth Grasegger an ihrer jeweiligen Schule. Die Grundschüler hatten im Vorfeld ein Bewerbungsblatt gestaltet, warum genau sie die richtigen für diese neue Aufgabe sind: „anderen helfen wollen“, „es selbst besser machen wollen“, „was Gutes tun“, „helfen, damit nicht so viele traurig sind“, sind Gründe für das Engagement.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
