<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>Bürgermeister-Schütte-Grund &amp; Mittelschule - Jugendsozialarbeit an Schulen</title>
      <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>de</language>
      <atom:link href="https://neu.volksschule-partenkirchen.de/categories/jugendsozialarbeit-an-schulen/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>Zeitungsbericht „Jugendfestival“</title>
          <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230427/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230427/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Acht Schüler der siebten Jahrgangstufe der Bürgermeister-Schütte-Mittelschule organisierten einen Verkaufsstand für das Jugendfestival in Garmisch-Partenkirchen. Der Erlös geht an den Sozialen Dienst des Caritas-Zentrums Garmisch-Partenkirchen.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Mädels-Treff</title>
          <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230427a/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/20230427a/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Wir, die Jugendsozialarbeiterinnen Muriel Herale und Maria-Theresa Zink, luden die Mädchen der 8. Jahrgangsstufe an vier Nachmittagen zum Projekt „Mädels-Treff“ ein. In jeder Einheit wurde ein gewünschtes Thema der Schülerinnen, wie bspw. Gleichberechtigung oder der Zyklus der Frau, besprochen und kreativ bearbeitet. &lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Friedenshörnchen für die Grundschulen</title>
          <pubDate>Thu, 24 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-77/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-77/</guid>
          <description>&lt;p&gt;GAP – Bereits im Dezember 2021 fand sowohl an der Grundschule am Gröben als auch an der Bürgermeister-Schütte-Grundschule in Garmisch-Partenkirchen eine Ausbildung der Grundschulkinder zu Streitschlichtern statt. An zwei Nachmittagen trafen sich insgesamt 35 Mädchen und Jungen der 3. Klassen mit ihren Jugendsozialarbeiterinnen (JaS) Sabrina Pietsch und Elisabeth Grasegger an ihrer jeweiligen Schule. Die Grundschüler hatten im Vorfeld ein Bewerbungsblatt gestaltet, warum genau sie die richtigen für diese neue Aufgabe sind: „anderen helfen wollen“, „es selbst besser machen wollen“, „was Gutes tun“, „helfen, damit nicht so viele traurig sind“, sind Gründe für das Engagement.&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
