<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
      <title>Bürgermeister-Schütte-Grund &amp; Mittelschule - BRK</title>
      <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de</link>
      <description></description>
      <generator>Zola</generator>
      <language>de</language>
      <atom:link href="https://neu.volksschule-partenkirchen.de/tags/brk/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
      <lastBuildDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
      <item>
          <title>Unterricht ab 07.06.2021</title>
          <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-26/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/archiv/archiv-26/</guid>
          <description>&lt;p&gt;Sehr geehrte Eltern, liebe Schüler,&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;die Infektionszahlen in Bayern sind erfreulicherweise seit mehreren Wochen rückläufig.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inzidenz&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Vor diesem Hintergrund hat der bayerische Ministerrat für die Zeit nach den Pfingstferien beschlossen, dass in Landkreisen mit  einer Sieben-Tage-Inzidenz zwischen 0 und 50 in allen Jahrgangsstufen voller Präsenzunterricht ohne Mindestabstand stattfindet. Nach den Pfingstferien ist somit bei niedrigen Inzidenzwerten wieder täglicher Präsenzunterricht für alle Schüler möglich.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Bei einer Inzidenz zwischen 50 und 165 findet Wechselunterricht statt. In diesem Fall beginnt unsere Schule mit der Gruppe B.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Die Anfangszeiten des Unterrichts starten leicht gestaffelt:&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;07:45 Uhr            Grundschule&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;08:00 Uhr            Jahrgangsstufen 5 – 7&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;08:15 Uhr            Jahrgangsstufen 8 – 10&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Die Prüflinge der Abschlussklassen erscheinen nach Prüfungsplan.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Anträge auf Beurlaubung von den Präsenzphasen können nach den Pfingstferien weiterhin bei der Schulleitung gestellt werden.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mund-Nasen-Bedeckung&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Um den Gesundheitsschutz noch weiter zu erhöhen, hat der Ministerrat beschlossen, dass ab 07.06.2021 auch für Schüler ab der 5. Jahrgangsstufe das Tragen einer medizinischen Gesichtsmaske („OP-Maske“) auf dem gesamten Schulgelände verpflichtend sein wird; eine entsprechende Empfehlung galt schon länger.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Testpflicht&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Auch nach den Ferien ist inzidenzunabhängig für die Schüler ein negativer Test nach wie vor Voraussetzung für die Teilnahme am Unterricht. Die zentrale Testung wird mit Ferienbeginn beendet. Unsere Schüler sind jetzt gut geschult und werden die Selbsttests eigenständig unter Anleitung der Lehrkräfte in den Klassenzimmern durchführen. Ich danke an dieser Stelle im Namen der gesamten Schulfamilie dem Kiwanis-Club, der die Mitarbeiter des BRK, die vor Ort bei uns tätig waren, bezahlt. Es ist eine außergewöhnliche Aktion, dass die Schule professionelle Hilfe bekommt und so von einem externen Partner unterstützt wird. Als kleine Wiedergutmachung wird nach den Ferien ein Spendenlauf zugunsten weiterer Kiwanis-Projekte durchgeführt. Ich bitte Sie schon jetzt, sich mit einem Obulus zu beteiligen. Vielen Dank dafür!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Liebe Eltern, wir hoffen sehr, dass nach den Ferien ein wenig „Normalität“ einkehrt. Auch unsere Turnhalle wird wieder geöffnet sein; die Sportlehrkräfte entscheiden, wann sie Indoorsport machen. Auf Gruppenmischungen in allen Fächern verzichten wir im Restschuljahr, soweit es möglich ist. Nach wie vor ist unser wichtigstes Bestreben möglichst vorsichtig zu sein und Infektionen vorzubeugen.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Zum Ausblick auf das neue Schuljahr: Der Pavillon auf unserem Schulgelände wird abgerissen, von daher lagern wir einige Klassen in die „Irmengard-Container“ an der Bahnhofstraße aus. Die Grundschule wird im neuen Schuljahr in keinster Weise betroffen sein, ältere Schüler werden in die Container wechseln.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Ich bedanke mich herzlich für die gute Zusammenarbeit in diesen herausfordernden Zeiten und wünsche Ihnen und Ihren Familien alles Gute und erholsame Ferientage.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Mit freundlichen Grüßen&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Stefanie Schmidt, Rektorin&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Infos Ministerium&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Schreiben-vom-KM.pdf&quot;&gt;Information zu Covid-19-Test an den bayerischen Schulen und&lt;br &#x2F;&gt;
Umgang mit Krankheitssymptomen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
      <item>
          <title>Offene Ganztagsschule der Grundschule</title>
          <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
          <author>Unknown</author>
          <link>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/schullebenseiten/ogts-grundschule/</link>
          <guid>https://neu.volksschule-partenkirchen.de/schullebenseiten/ogts-grundschule/</guid>
          <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;volksschule-partenkirchen.de&#x2F;wp-content&#x2F;uploads&#x2F;Bericht-u%CC%88ber-OGTS.pdf&quot;&gt;weiterlesen&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h1 id=&quot;die-ogts-des-roten-kreuzes&quot;&gt;Die OGTS des Roten Kreuzes&lt;&#x2F;h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.brk-gap.de&#x2F;angebote&#x2F;unsere-sozialen-dienstleistungen&#x2F;offene-ganztagsschulen.html&quot;&gt;Webseite des BRK&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;wie-kommt-ihr-kind-zu-den-ogts-raumlichkeiten-sicherheit-am-weg&quot;&gt;&lt;strong&gt;Wie kommt Ihr Kind zu den OGTS Räumlichkeiten – Sicherheit am Weg???&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;p&gt;Am Unterrichtsende wird Ihr Kind von einem Betreuer an der Schule empfangen und zu den Räumlichkeiten in der Bahnhofstraße begleitet. Kein Kind geht alleine!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;h2 id=&quot;anmeldung-optionen-ablauf&quot;&gt;&lt;strong&gt;Anmeldung – Optionen – Ablauf&lt;&#x2F;strong&gt;&lt;&#x2F;h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sie melden Ihr Kind verbindlich für ein Schuljahr (mind. 2 Tage&#x2F;Woche) an.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Die OGTS findet Montag bis Donnerstag von 11Uhr – 16Uhr statt.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Sie können die Tage und auch die Anzahl (2-4 Nachmittage) frei wählen.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Es gibt dann vier Gruppen je nach Unterrichtsende: 11 Uhr, 12 Uhr, 12:45 Uhr, 13:30 Uhr&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;Diese gehen dann zuerst mit ihrem Betreuer in die Mensa essen und danach gemeinsam zu den Räumlichkeiten in der Bahnhofstraße.&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;&#x2F;downloads&#x2F;#grundschule&quot;&gt;Anmeldeformular&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Über Ihre Anmeldung und über dein Kommen, liebe 1.Klässler:in, freuen wir uns!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Herzliche Grüße!&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Euer OGTS Team mit Sonja Ermer, 2.KRin&lt;&#x2F;p&gt;
</description>
      </item>
    </channel>
</rss>
